# AZ-900 핵심 개념 정리 및 기출 문제 풀이

Microsoft Azure 클라우드의 기초 지식을 평가하는 AZ-900 시험 대비 개념 정리입니다.

## 1. 클라우드 개념 및 배포 모델

Azure 클라우드는 다음과 같은 핵심 개념들을 기반으로 서비스를 제공합니다.

- **고가용성 (High availability)**: 다운타임이 거의 없이 장시간 서비스를 계속 가동할 수 있는 능력.
- **확장성 (Scalability)**: 주어진 워크로드에 대해 리소스를 늘리거나 줄일 수 있는 능력.
  - **수평 확장/축소 (Scale out/in)**: 워크로드를 처리하기 위해 리소스를 추가하거나 줄이는 것 (예: VM 추가/삭제).
  - **수직 확장/축소 (Scale up/down)**: 기존 리소스의 성능을 확장/축소하는 것 (예: VM CPU, RAM 추가/제거).
- **탄력성 (Elasticity)**: 필요에 따라 리소스를 **자동으로** 또는 동적으로 증가/감소시키는 능력. 확장성과 달리 자동으로 수행된다는 차이점이 있습니다.
- **민첩성 (Agility)**: 변화하는 비즈니스 요구사항에 따라 IT 인프라를 빠르게 변경할 수 있는 능력.
- **내결함성 (Fault tolerance)**: 구성 요소나 서비스가 더 이상 동작하지 않는 경우에도 계속 실행할 수 있는 능력. 클라우드 서비스 아키텍처는 일반적으로 중복성을 제공하여 한 구성 요소가 고장나면 백업된 구성 요소가 대신 처리합니다.
- **재해 복구 (Disaster recovery)**: 클라우드 서비스가 중단되는 사건 발생 시 복구하는 능력.
- **규모의 경제 (Economies of scale)**: 소규모 운영에 비해 대규모 운영 시 비용을 절감하고 효율성을 높일 수 있는 능력. 클라우드 공급업체는 대량 구매를 통해 하드웨어를 더 낮은 비용으로 확보하여 고객에게 비용 절감 효과를 전달합니다.
- **소비 기반 모델 (Consumption-based model)**: 사용자가 자신이 사용하는 리소스에 대해서만 비용을 지불하는 방식. 선불 비용이 없으며, 필요한 경우에만 추가 리소스에 비용을 지불하고, 더 이상 필요하지 않은 리소스에 대한 비용은 지불을 중지할 수 있습니다.

**자본 지출 (CapEx) vs 운영 지출 (OpEx)**:

- **자본 지출 (CapEx)**: 물리적 인프라에 대한 비용을 **선불로** 지불하고, 시간이 지남에 따라 세금 계산서에서 비용을 공제합니다. 초기 비용이 높고 투자 가치는 시간이 지남에 따라 감소합니다.
- **운영 지출 (OpEx)**: 필요에 따라 서비스 또는 제품에 대해 지출되고 즉시 청구됩니다. 같은 해에 세금 계산서에서 비용 공제가 가능하며, 선 결제 비용이 없고 종량제 방식으로 사용합니다. Azure는 CapEx와 OpEx 간의 유연성을 제공합니다.

**클라우드 배포 모델**

클라우드 배포 모델은 서비스 소유권, 관리 책임, 접근 방식에 따라 퍼블릭, 프라이빗, 하이브리드 클라우드로 나뉩니다.

- **퍼블릭 클라우드 (Public Cloud)**:
  - 클라우드 서비스 공급자가 인프라를 소유하고 관리합니다.
  - 여러 조직과 사용자에게 리소스와 서비스를 제공하며, 일반적으로 인터넷을 통해 보안 네트워크로 접근합니다.
  - **특징**: 제3자가 소유 및 운영, 다수의 최종 사용자, 공용 액세스, 깊은 기술 지식 불필요.
  - **장점**: 자본 지출 없음, 민첩성, 소비 기반 모델, 유지 보수 책임 없음, 클라우드 공급업체의 기술 활용.
  - **단점**: 보안/규정 준수 요구사항 충족 불가 가능성, 하드웨어/서비스 소유권 없음, 특정 레거시 시나리오 어려움.
- **프라이빗 클라우드 (Private Cloud)**:
  - 클라우드 리소스를 사용하는 조직이 인프라를 소유하고 운영하며, 데이터 센터에 클라우드 환경을 구성합니다.
  - 조직 내의 사용자에게만 제공되며, 조직이 서비스 운영에 대한 책임을 가집니다.
  - **특징**: 사용자가 소유 및 사용자, 하드웨어 책임, 단일 조직 전용, 보안 사설 네트워크 연결, 깊은 기술 지식 필요.
  - **장점**: 리소스/보안/규정 준수에 대한 완벽한 제어, 특정 레거시 시나리오에 적합.
  - **단점**: 높은 초기 자본 지출, 낮은 민첩성, 유지 보수 책임, 숙련된 IT 인력 필요.
- **하이브리드 클라우드 (Hybrid Cloud)**:
  - 퍼블릭 및 프라이빗 클라우드를 결합하여 가장 적절한 위치에서 애플리케이션을 실행할 수 있습니다.
  - **장점**: 가장 높은 유연성, 퍼블릭 클라우드의 규모의 경제 활용, 프라이빗 클라우드의 제어/보안/규정 준수 유지, 레거시 애플리케이션 지원.
  - **단점**: 여전히 자본 지출 필요 가능성, 단일 모델보다 높은 비용 가능성, 깊은 기술 지식 필요, 복잡성 관리 필요.

**클라우드 서비스 유형: IaaS, PaaS, SaaS**

**공동 책임 모델 (Shared responsibility model)**에 따라 클라우드 공급업체와 고객 간의 보안 및 관리 책임이 나뉩니다. 사용 중인 서비스 유형에 따라 책임 분담이 달라집니다.

- **온-프레미스**: 모든 것을 사용자가 관리합니다.
- **IaaS (Infrastructure as a Service)**:
  - 가장 기본적인 클라우드 컴퓨팅 서비스 범주입니다.
  - 클라우드 공급업체로부터 가상 머신(VM), 스토리지, 네트워크, 운영 체제를 임대하여 종량제 IT 인프라를 구축합니다.
  - 사용자가 운영 체제, 데이터, 애플리케이션을 책임지며, 클라우드 공급업체는 기본 클라우드 인프라(가상 머신, 스토리지, 네트워킹)를 제공하는 책임을 가집니다.
  - **사용 시나리오**: 워크로드 마이그레이션, 테스트 및 개발, 웹사이트 호스팅, 스토리지/백업/복구.
- **PaaS (Platform as a Service)**:
  - 소프트웨어 애플리케이션을 개발, 테스트, 배포하기 위한 환경을 제공하며, 기본 인프라 관리를 신경 쓰지 않고 애플리케이션 생성에 집중할 수 있도록 돕습니다.
  - 클라우드 공급업체가 운영 체제 관리, 네트워크 및 서비스 구성을 담당하며, 사용자는 애플리케이션 개발에만 책임이 있습니다.
  - **사용 시나리오**: 개발 프레임워크, 분석 또는 비즈니스 인텔리전스.
- **SaaS (Software as a Service)**:
  - 최종 사용자를 위해 중앙에서 호스팅되고 관리되는 소프트웨어입니다.
  - 사용자가 인터넷을 통해 클라우드 기반 애플리케이션에 연결하고 사용하며, 소프트웨어 유지 보수나 관리 책임이 없습니다.
  - 클라우드 공급업체가 애플리케이션 소프트웨어의 프로비저닝, 관리 및 유지 보수를 책임집니다.
  - **일반적인 예**: Microsoft Office 365, 이메일, 캘린더.
- **서버리스 (Serverless Computing)**: PaaS와 마찬가지로 개발자가 인프라를 관리할 필요 없이 빠르게 애플리케이션을 빌드할 수 있으며, 클라우드 서비스 공급자가 코드 실행에 필요한 인프라를 자동으로 프로비저닝, 스케일링 및 관리합니다.

---

**관련 기출 문제 (한국어)**

1.  **Azure에서 웹앱을 호스팅하는 PaaS (Platform as a Service) 솔루션은 애플리케이션을 호스팅하는 운영 체제를 완벽하게 제어합니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: 운영체제를 완벽하게 제어하는 것은 **IaaS** 솔루션입니다. PaaS는 사용자가 인프라 관리에 대해 걱정할 필요 없이 애플리케이션 개발에 집중하도록 돕는 서비스입니다.

2.  **Azure에서 웹앱을 호스팅하는 PaaS (Platform as a Service) 솔루션은 플랫폼을 자동으로 확장하는 기능을 제공합니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: A. Yes
    - **설명**: PaaS는 플랫폼을 자동으로 확장하는 기능을 제공하여 사용자가 인프라 스케일링에 신경 쓸 필요 없게 합니다.

3.  **Azure에서 웹앱을 호스팅하는 PaaS (Platform as a Service) 솔루션은 사용자 지정 응용 프로그램에 기능을 지속적으로 추가하는 전문 개발 서비스를 제공합니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: A. Yes
    - **설명**: PaaS는 개발자가 클라우드 기반 애플리케이션을 개발하거나 사용자 지정할 수 있는 프레임워크를 제공합니다.

4.  **Azure는 자본 지출 (CapEx)과 운영 지출 (OpEx) 간의 유연성을 제공합니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: A. Yes
    - **설명**: Azure와 같은 클라우드 컴퓨팅은 높은 초기 비용(CapEx) 없이 필요에 따라 비용을 지불(OpEx)하는 유연성을 제공합니다.

5.  **B2S 크기를 사용하는 두 개의 Azure 가상 머신을 만드는 경우 각 가상 머신은 항상 동일한 월별 비용을 생성합니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: 동일한 B2S 크기의 VM이라도 한국 기준으로 VM 1개 생성 시 월 96.87달러, 2개 생성 시 143.74달러가 발생한다고 명시되어 있습니다. 즉, 개수에 따라 비용이 다르게 발생합니다. 이는 클라우드의 소비 기반 모델(consumption-based model) 특성과 관련될 수 있습니다.

6.  **Azure 가상 머신이 중지되면 가상 머신과 관련된 스토리지 비용을 계속 지불합니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: A. Yes
    - **설명**: 가상 머신 자체에 대한 컴퓨팅 비용은 지불하지 않지만, 가상 머신에 연결된 스토리지 비용은 계속 지불해야 합니다.

7.  **SaaS (Software as a Service) 솔루션을 구현할 때 고 가용성을 구성해야합니다.**

    - A. 변경할 필요가 없습니다.
    - B. 확장 성 규칙 정의
    - C. SaaS 솔루션 설치
    - D. SaaS 솔루션 구성
    - **정답**: D. SaaS 솔루션 구성
    - **설명**: SaaS 솔루션은 클라우드 공급업체가 대부분의 인프라를 관리하므로, 사용자는 솔루션을 **구성**하는 것에 집중하면 됩니다.

8.  **여러 서버가 포함 된 온-프레미스 네트워크가 있습니다. 모든 서버를 Azure로 마이그레이션 할 계획입니다. 단일 Azure 데이터센터가 장기간 오프라인 상태가 되는 경우 일부 서버를 사용할 수 있도록하는 솔루션을 권장해야합니다. 추천서에 무엇을 포함해야합니까?**

    - A. 내결함성
    - B. 탄력성
    - C. 확장성
    - D. 낮은 지연
    - **정답**: A. 내결함성
    - **설명**: 장애 발생을 대비하여 서비스가 계속 실행될 수 있도록 하는 기능은 내결함성(fault tolerance)입니다.

9.  **사설 클라우드에서 인프라를 호스팅하는 조직은 데이터 센터를 폐기 할 수 있습니다.**

    - A. 변경할 필요가 없습니다.
    - B. 하이브리드 클라우드
    - C. 공용 클라우드
    - D. Hyper-V 호스트
    - **정답**: C. 공용 클라우드
    - **설명**: 사설 클라우드에서 회사가 서버를 폐기(decommission)할 수 있는 방법은 **퍼블릭 클라우드**에서 100% 운영될 때 가능합니다. 사설 클라우드는 조직이 하드웨어 유지 보수, 관리의 책임을 가집니다.

10. **퍼블릭 클라우드의 두 가지 특징은 무엇입니까?**

    - A. 전용 하드웨어
    - B. 보안되지 않은 연결
    - C. 제한된 저장
    - D. 측정 가격
    - E. 셀프 서비스 관리
    - **정답**: D, E
    - **설명**: 퍼블릭 클라우드는 사용하는 리소스에 대한 비용을 지불하는 **측정된 가격 (metered pricing)**을 제공하며, 포털을 통해 필요한 리소스 추가, 변경 및 제거가 가능한 **셀프 서비스 관리 (self-service management)**를 제공합니다. 퍼블릭 클라우드는 전용 하드웨어를 공유하며, 보안되지 않은 연결을 사용하지 않고, 사실상 무제한 스토리지를 제공합니다.

11. **공용 웹 사이트를 Azure로 마이그레이션하려는 경우 월별 사용 비용을 지불하도록 계획해야합니다.**

    - A. 변경이 필요하지 않습니다.
    - B. VPN 배포
    - C. 모든 웹 사이트 데이터를 Azure로 전송하기 위해 지불
    - D. 웹 사이트 연결 수 줄이기
    - **정답**: A. 변경이 필요하지 않음
    - **설명**: 인바운드 트래픽은 무료이기 때문에 전송 비용을 지불하지 않습니다.

12. **회사에서 모든 데이터와 리소스를 Azure로 마이그레이션 할 계획입니다. 회사의 마이그레이션 계획에 따르면 PaaS (Platform as a Service) 솔루션 만 Azure에서 사용해야합니다. 계획된 마이그레이션을 지원하는 Azure 환경을 배포해야합니다. 솔루션 : Azure App Service 및 Azure SQL 데이터베이스를 만듭니다. 이것이 목표를 충족합니까?**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: A. Yes
    - **설명**: Azure App Service는 PaaS이며, Azure SQL Database는 관계형 데이터베이스 서비스로 IaaS 또는 PaaS로 사용될 수 있으므로 PaaS 요구사항을 충족합니다.

13. **회사에서 모든 데이터와 리소스를 Azure로 마이그레이션 할 계획입니다. 회사의 마이그레이션 계획에 따르면 PaaS (Platform as a Service) 솔루션 만 Azure에서 사용해야합니다. 계획된 마이그레이션을 지원하는 Azure 환경을 배포해야합니다. 솔루션 : Microsoft SQL Server가 설치된 Azure App Service 및 Azure 가상 머신을 만듭니다. 이것이 목표를 충족합니까?**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: Azure Virtual Machine은 IaaS에서만 가능하기 때문에 PaaS만 사용해야 하는 목표를 충족하지 못합니다.

14. **회사에서 모든 데이터와 리소스를 Azure로 마이그레이션 할 계획입니다. 회사의 마이그레이션 계획에 따르면 PaaS (Platform as a Service) 솔루션 만 Azure에서 사용해야합니다. 계획된 마이그레이션을 지원하는 Azure 환경을 배포해야합니다. 솔루션 : Azure App Service 및 Azure Storage 계정을 만듭니다. 이것이 목표를 충족합니까?**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: Azure Storage Account는 VM HD로 설정될 수 있어 IaaS에 해당합니다.

15. **회사는 회사의 모든 고객이 사용하는 App1이라는 계정을 호스팅합니다. App1은 매월 처음 3 주 동안 사용량이 적고 매월 마지막 주 동안 사용량이 매우 높습니다. 이러한 유형의 사용 패턴에 대한 비용 관리를 지원하는 Azure Cloud Services의 이점은 무엇인가요?**

    - A. 고 가용성
    - B. 높은 대기 시간
    - C. 탄력성
    - D. 부하 분산
    - **정답**: C. 탄력성
    - **설명**: 탄력성은 필요에 따라 리소스가 자동으로 증가/감소하는 능력을 의미하며, 이러한 동적인 사용 패턴에 대한 비용 관리에 적합합니다.

16. **웹 응용 프로그램을 Azure로 마이그레이션 할 계획입니다. 웹 애플리케이션은 외부 사용자가 액세스합니다. 웹 애플리케이션을 관리하는 데 사용되는 관리 노력의 양을 최소화하려면 클라우드 배포 솔루션을 권장해야합니다. 추천서에 무엇을 포함해야합니까?**

    - A. software as a service (SaaS)
    - B. platform as a service (PaaS)
    - C. infrastructure as a service (IaaS)
    - D. database as a service (DaaS)
    - **정답**: B. Platform as a service (PaaS)
    - **설명**: 웹 애플리케이션은 수정이 필요한 경우 PaaS가 적합합니다. PaaS는 기본 인프라 관리를 신경 쓸 필요 없이 애플리케이션 개발에 집중할 수 있도록 관리 노력을 최소화합니다. SaaS는 MS 또는 서드파티 제품에 해당합니다.

17. **Azure 가상 머신 및 Azure SQL 데이터베이스에 사용되는 클라우드 배포 솔루션은 무엇입니까?**

    - Azure Virtual Machine : IaaS / PaaS / SaaS
    - Azure SQL Database : IaaS / PaaS / SaaS
    - **정답**: VM: IaaS, SQL: PaaS
    - **설명**: VM은 IaaS에서만 사용이 가능하며, Azure SQL Database는 기본 SQL Server가 Azure에서 관리되므로 PaaS입니다. VM 내에 SQL Server를 설치하는 경우에만 IaaS로 간주됩니다.

18. **100 개의 서버가 포함 된 온-프레미스 네트워크가 있습니다. 사용자에게 추가 리소스를 제공하는 솔루션을 권장해야합니다. 솔루션은 자본 및 운영 비용을 최소화해야합니다. 추천서에 무엇을 포함해야합니까?**

    - A. 퍼블릭 클라우드로의 완전한 마이그레이션
    - B. 추가 데이터 센터
    - C. 사설 클라우드
    - D. 하이브리드 클라우드
    - **정답**: D. a hybrid cloud
    - **설명**: 기존 프라이빗 클라우드가 존재하고 퍼블릭 클라우드를 추가하여 CapEx와 OpEx를 최소화할 수 있습니다. 이 둘의 조합이 하이브리드 클라우드를 구성합니다. 하이브리드 클라우드는 유연성과 비용 효율성을 동시에 제공합니다.

19. **하이브리드 클라우드 모델을 달성하려면 회사는 항상 프라이빗 클라우드 모델에서 마이그레이션해야합니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: 반드시 프라이빗 클라우드에서 마이그레이션할 필요는 없습니다. 기존 프라이빗 클라우드에 공용 클라우드 모델을 추가하거나 일부 리소스를 호스팅하여 하이브리드 클라우드 모델을 구성할 수도 있습니다.

20. **기업은 퍼블릭 클라우드를 이용하여 내부 네트워크 용량을 확장 할 수 있습니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: A. Yes
    - **설명**: 퍼블릭 클라우드에서 리소스를 추가하여 내부 네트워크 용량을 확장할 수 있습니다. 퍼블릭 클라우드의 내부 네트워크는 모든 일반 구성원이 액세스할 수 있어 회사는 이를 충족시키기 위해 내부 네트워크 용량을 확장합니다.

21. **공용 클라우드 모델에서는 회사의 게스트 사용자 만 클라우드의 리소스에 액세스 할 수 있습니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: 퍼블릭 클라우드 모델에서 퍼블릭 클라우드는 여러 기업이 각각 클라우드의 리소스 일부를 사용할 수 있는 공유 엔터티이므로 게스트 외에 다른 사용자도 액세스할 수 있습니다.

22. **온-프레미스 네트워크에서 Azure로 여러 서버를 마이그레이션 할 계획입니다. 서버에 공용 클라우드 서비스를 사용할 때의 주요 이점을 식별해야합니다. 무엇을 식별해야합니까?**

    - A. 퍼블릭 클라우드는 민간 기업이 아닌 공공 소유입니다.
    - B. 퍼블릭 클라우드는 기업에 클라우드를 향상시킬 수있는 기능을 제공하는 크라우드 소싱 솔루션입니다.
    - C. 모든 공용 클라우드 리소스는 모든 공용 구성원이 자유롭게 액세스 할 수 있습니다.
    - D. 퍼블릭 클라우드는 여러 기업이 각각 클라우드의 리소스 일부를 사용하는 공유 엔티티입니다.
    - **정답**: D. 퍼블릭 클라우드는 리소스 일부를 사용함.
    - **설명**: 퍼블릭 클라우드는 여러 기업이 자원을 공유하는 엔티티이며, 규모의 경제를 통해 더 효율적이고 낮은 비용으로 서버를 운영할 수 있습니다.

23. **여러 Azure 가상 머신을 배포 할 계획입니다. 단일 데이터 센터가 실패하는 경우 가상 머신에서 실행중인 서비스를 사용할 수 있는지 확인해야합니다. 솔루션 : 가상 머신을 둘 이상의 확장 집합에 배포합니다. 이것이 목표를 충족합니까?**

    - A. 예
    - B. 아니요
    - **정답**: B. 아니요
    - **설명**: 단일 데이터 센터 실패에 대비하려면 **가용성 영역 (Availability Zones)**을 설정해야 목표를 충족합니다. 확장 집합은 데이터 센터 내의 하드웨어 오류에 대비하는 데 사용됩니다.

24. **여러 Azure 가상 머신을 배포 할 계획입니다. 단일 데이터 센터가 실패하는 경우 가상 머신에서 실행중인 서비스를 사용할 수 있는지 확인해야합니다. 솔루션 : 두 개 이상의 가용성 영역에 가상 머신을 배포합니다. 이것이 목표를 충족합니까?**

    - A. 예
    - B. 아니요
    - **정답**: A. Yes
    - **설명**: 가용성 영역은 Azure 지역 내의 고유한 물리적 위치이며, 각 영역은 독립적인 전원, 냉각 및 네트워킹을 갖춘 하나 이상의 데이터 센터로 구성되어 단일 데이터 센터 실패로부터 보호합니다.

25. **여러 Azure 가상 머신을 배포 할 계획입니다. 단일 데이터 센터가 실패하는 경우 가상 머신에서 실행중인 서비스를 사용할 수 있는지 확인해야합니다. 솔루션 : 가상 머신을 둘 이상의 지역에 배포합니다. 이것이 목표를 충족합니까?**

    - A. 예
    - B. 아니요
    - **정답**: B. 아니요
    - **설명**: 가용성 영역은 Azure 지역 내에서 물리적으로 분리된 위치입니다. 지역 단위의 장애에 대비하는 것은 아니므로 이 목표를 직접적으로 충족하지 않습니다. (하지만 지역 단위의 장애에는 여러 지역 배포가 필요합니다. 질문이 "단일 데이터센터 실패"에 집중하고 있음을 주시해야 합니다.)

26. **데이터 센터의 Hyper-V 호스트에서 호스팅되는 가상 머신이 1,000 개 있습니다. 모든 가상 머신을 Azure 종량제 구독으로 마이그레이션 할 계획입니다. 계획된 Azure 솔루션에 사용할 비용 모델을 식별해야합니다. 어떤 지출 모델을 식별해야합니까?**

    - A. 운영
    - B. 탄성
    - C. 자본
    - D. 확장 가능
    - **정답**: A. 운영
    - **설명**: 모든 가상 머신을 Azure 종량제 구독으로 마이그레이션하는 계획이므로, 이는 운영 지출 (OpEx)에 해당합니다.

27. **Azure Cloud Services 혜택을 올바른 설명과 일치시킵니다.**

    - 1. 발생 후에도 계속 사용할 수있는 클라우드 서비스
    - 2. 발생 후 복구 가능한 클라우드 서비스
    - 3. 증가 할 때 빠르게 수행되는 클라우드 서비스
    - 4. 인터넷에 빠르게 접속할 수있는 클라우드 서비스
    - A. 재해 복구
    - B. 내결함성
    - C. 낮은 대기 시간
    - D. 동적 확장 성
    - **정답**: 1-B (내결함성), 2-A (재해 복구), 3-D (동적 확장성), 4-C (낮은 대기 시간)
    - **설명**:
      - 내결함성은 구성 요소가 동작하지 않아도 서비스가 계속 실행되는 능력입니다.
      - 재해 복구는 서비스 중단 발생 시 복구하는 능력입니다.
      - 동적 확장성은 필요에 따라 리소스가 자동으로 증가/감소하는 탄력성을 의미하며, 이는 서비스가 빠르게 수행되도록 돕습니다.
      - 낮은 대기 시간은 인터넷에 빠르게 접속할 수 있는 능력을 의미합니다.

28. **회사에서 모든 온-프레미스 데이터를 Azure로 마이그레이션 할 계획입니다. Azure가 회사의 지역 요구 사항을 준수하는지 여부를 식별해야합니다. 무엇을 사용해야합니까?**

    - A. 지식 센터
    - B. Azure 마켓 플레이스
    - C. Azure 포털
    - D. 보안 센터
    - **정답**: D. 보안 센터
    - **설명**: Azure Trust Center(보안 센터)는 Microsoft 클라우드 제품 전반의 보안, 개인 정보 보호, 규정 준수, 정책, 기능 및 세부 정보를 포함하는 웹사이트 리소스입니다.

29. **Azure 서비스 수준 계약 (SLA)에서 보장되는 것은 무엇인가요?**

    - A. 가동 시간
    - B. 기능 가용성
    - C. 대역폭
    - D. 성능
    - **정답**: B. 기능 가용성
    - **설명**: SLA는 Azure 서비스 및 제품에 대한 Microsoft의 약속을 정의하며, 주로 성능 목표인 가동 시간 및 연결 보장을 의미합니다. 하지만 '기능 가용성'이라는 단어가 Azure 리소스/서비스를 가리키는 데 사용될 때 올바른 답변으로 판단됩니다. (일부 의견은 '가동 시간'이 더 정확하다고 주장하기도 합니다).

30. **Azure 서비스는 공개 미리보기 상태 일 때 모든 Azure 고객이 사용할 수 있습니다.**

    - A. 변경 필요 없음
    - B. 비공개 미리보기
    - C. 개발
    - D. EA (기업 계약) 구독
    - **정답**: A. 변경 필요 없음
    - **설명**: 공개 미리보기는 모든 Azure 고객이 사용할 수 있습니다. 비공개 미리보기는 평가 목적으로 특정 Azure 고객만 사용할 수 있습니다.

31. **SLA가 다른 서비스가 2개입니다. 이 경우 복합 SLA를 결정하는 방법은 무엇입니까?**

    - 1. SLA 백분율 더하기
    - 2. SLA 백분율 곱하기
    - 3. 가장 낮은 SLA 백분율 사용
    - **정답**: 2. SLA 백분율 곱하기
    - **설명**: 여러 서비스 및 제품을 사용할 경우, 시스템 전체의 복합 SLA는 개별 SLA의 백분율을 곱하여 계산됩니다. 예를 들어, 99.95%와 99.99% SLA를 가진 두 서비스의 복합 SLA는 0.9995 \* 0.9999 = 0.9994 (99.94%)가 됩니다.

32. **다음 중 Azure 계정에 연결하는 Azure 서비스의 논리적 단위는 무엇입니까?**

    - 1. Azure 구독
    - 2. 관리 그룹
    - 3. 리소스 그룹
    - **정답**: 1. Azure 구독
    - **설명**: 구독은 Azure 제품 및 서비스에 대한 인증, 권한이 부여된 액세스를 제공하며 리소스 프로비저닝을 가능하게 하는 Azure 서비스의 논리적 단위입니다.

33. **모든 Azure 고객에게 기능을 릴리스하는 것을 무엇이라고 합니까?**

    - 1. 정식 출시
    - 2. 일반 미리보기
    - 3. 공개 미리 보기
    - **정답**: 1. 정식 출시
    - **설명**: 개발 단계 이후 공개 미리보기 단계를 거쳐, 유효성 검사 및 테스트를 마친 후 모든 고객에게 바로 프로덕션이 가능한 서비스로 릴리스되는 것을 GA (General Availability) 또는 정식 출시라고 합니다.

34. **다음 중 클라우드 서비스의 이점을 설명한 항목은?**

    - 1. 규모의 경제
    - 2. 고정된 워크로드
    - 3. 예측할 수 없는 비용
    - **정답**: 1. 규모의 경제
    - **설명**: 규모의 경제는 클라우드 서비스의 주요 이점 중 하나로, 대규모 운영을 통해 비용을 절감하고 효율성을 높이는 능력입니다.

35. **다음 중 미리 지불한 후 시간이 지남에 따라 공제되는 비용을 나타내는 용어는?**

    - 1. 자본 지출
    - 2. 운영 비용
    - 3. 공급과 수요
    - **정답**: 1. 자본 지출
    - **설명**: 자본 지출(CapEx)은 물리적 인프라에 대한 비용을 선불로 지불하고 시간이 지남에 따라 세금 계산서에서 공제되는 것을 의미합니다.

36. **다음 중 장기간 가동 중지 시간 없이 서비스를 사용할 수 있도록 하는 특성은?**

    - 1. 민첩성
    - 2. 내결함성
    - 3. 고가용성
    - 4. 성능
    - **정답**: 3. 고가용성
    - **설명**: 고가용성(High availability)은 다운타임이 거의 없이 장시간 서비스를 계속 가동할 수 있는 능력을 의미합니다.

37. **Microsoft Office 365는 무엇의 예인가?**

    - 1. 서비스형 인프라 (IaaS)
    - 2. 서비스형 플랫폼 (PaaS)
    - 3. 서비스형 소프트웨어(SaaS)
    - **정답**: 3. 서비스형 소프트웨어(SaaS)
    - **설명**: Office 365는 사용자가 인터넷을 통해 클라우드 기반 애플리케이션에 연결하고 사용하는 SaaS의 일반적인 예시입니다.

38. **다음 중 가장 높은 수준의 소유권과 제어를 제공하는 클라우드 모델은?**

    - 1. 하이브리드
    - 2. 프라이빗
    - 3. 공용
    - **정답**: 2. 프라이빗
    - **설명**: 프라이빗 클라우드는 조직이 리소스를 완벽하게 제어할 수 있습니다.

39. **가장 큰 유연성을 제공하는 클라우드 모델은?**

    - 1. 공용
    - 2. 프라이빗
    - 3. 하이브리드
    - **정답**: 3. 하이브리드
    - **설명**: 하이브리드 클라우드는 퍼블릭 및 프라이빗 클라우드를 결합하여 가장 유연한 시나리오를 제공합니다.

40. **다음 중 공용 클라우드를 설명한 항목은?**

    - 1. 해당 클라우드의 리소스를 사용하는 조직에서 소유하고 운영한다.
    - 2. 클라우드 또는 온-프레미스에서 애플리케이션을 실행할 수 있다.
    - 3. 보안 네트워크를 통해 연결하는 여러 조직 및 사용자에게 리소스와 서비스를 제공한다.
    - **정답**: 3. 보안 네트워크를 통해 연결하는 여러 조직 및 사용자에게 리소스와 서비스를 제공한다.
    - **설명**: 공용 클라우드는 클라우드 서비스 공급자가 인프라를 소유하고 관리하며, 여러 조직과 사용자에게 리소스와 서비스를 제공합니다.

41. **다음 중 PaaS를 설명한 항목은?**

    - 1. 사용자는 운영 체제, 미들웨어 및 애플리케이션 등 자체 소프트웨어를 구매, 설치, 구성 및 관리할 책임이 있다.
    - 2. 사용자는 기본 인프라 관리에 대해 걱정할 필요 없이 신속하게 애플리케이션을 만들고 배포할 수 있다.
    - 3. 사용자는 연간 또는 월간 구독료를 지불한다.
    - **정답**: 2. 사용자는 기본 인프라 관리에 대해 걱정할 필요 없이 신속하게 애플리케이션을 만들고 배포할 수 있다.
    - **설명**: PaaS의 주요 목표는 개발자가 기본 인프라 관리를 신경 쓰지 않고 애플리케이션을 신속하게 만들 수 있도록 하는 것입니다.

42. **전문 메인프레임 하드웨어가 필요한 레거시 애플리케이션과 최신의 공유 애플리케이션이 있는 경우 어떤 클라우드 배포 모델이 가장 적합한가?**

    - 1. 공용 클라우드
    - 2. 프라이빗 클라우드
    - 3. 하이브리드 클라우드
    - **정답**: 3. 하이브리드 클라우드
    - **설명**: 하이브리드 클라우드는 레거시 애플리케이션을 온-프레미스에서 계속 실행하고, 최신 애플리케이션은 퍼블릭 클라우드에 배포하는 등 유연성을 제공하여 이러한 시나리오에 가장 적합합니다.

43. **다음 중 사용자의 관리가 가장 많이 필요한 클라우드 서비스는?**
    - 1. 서비스형 인프라 (IaaS)
    - 2. 서비스형 플랫폼 (PaaS)
    - 3. 서비스형 소프트웨어 (SaaS)
    - **정답**: 1. 서비스형 인프라 (IaaS)
    - **설명**: IaaS는 모든 클라우드 서비스 모델 중 가장 많은 사용자 관리가 필요하며, 사용자는 운영 체제, 데이터, 애플리케이션 등을 책임져야 합니다.

---

## 2. Azure 핵심 서비스

Azure는 광범위한 서비스를 제공하며, 주요 범주는 다음과 같습니다.

- **지역 (Region)**: Azure는 전 세계에 위치한 데이터 센터로 구성되며, 지역은 지도상의 하나의 지리적 영역으로 적어도 한 개 이상의 데이터 센터를 포함합니다. 지역 내 데이터 센터는 네트워크 대기 시간이 짧습니다.
  - **특수 지역**: 미국 정부 기관 및 파트너를 위한 **Azure Government**와 Microsoft와 21Vianet의 파트너십으로 운영되는 **Azure 중국**과 같은 물리적, 논리적으로 격리된 인스턴스가 있습니다. Azure Government는 미국 정부 워크로드 전용으로 물리적으로 분리된 인스턴스이며, 미국 정부 기관과 계약자만 사용 가능합니다.
- **지역 쌍 (Region Pairs)**: 대형 재난 시 데이터 센터 중단에 대비하여 각 Azure 지역은 300마일 이상 떨어진 동일 지리 내의 다른 지역과 쌍을 이룹니다 (브라질 남부 예외). 물리적 격리, 플랫폼 기반 자동 복제, 지역 복구 순서 지정, 순차적 업데이트와 같은 이점을 제공합니다.
- **지리 (Geography)**: Azure는 전 세계를 지정학적 경계 또는 국가 경계로 정의되는 지리적 위치로 분할하며, 데이터 상주 및 규정 준수 경계를 보존하는 두 개 이상의 지역을 포함하는 개별 시장을 의미합니다.
- **가용성 옵션 (Availability Options)**:
  - 프리미엄 스토리지를 사용하는 하나의 VM은 99.9% SLA를 보장합니다.
  - **가용성 집합 (Availability Sets)**: 유지 관리 및 하드웨어 오류 발생 시 애플리케이션을 온라인 상태로 유지하는 방법으로, 99.95% SLA를 보장하며 데이터 센터 내 장애로부터 보호합니다. 업데이트 도메인(UD)과 장애 도메인(FD)으로 구성됩니다.
  - **가용성 영역 (Availability Zones)**: Azure 지역 내의 물리적으로 분리된 영역으로, 99.99% SLA를 보장하며 전체 데이터 센터 내 장애로부터 보호합니다. 각 영역은 독립된 전력, 쿨링, 네트워크를 가진 하나 또는 그 이상의 데이터 센터로 구성됩니다.
- **리소스 그룹 (Resource Groups)**: 동일한 라이프 사이클을 가지는 여러 가지 리소스에 대한 논리적 그룹입니다. 하나의 관리 가능한 단위로 애플리케이션에 필요한 모든 리소스를 집계하고 관리할 수 있는 컨테이너로 볼 수 있습니다.
  - 각 리소스는 하나의 리소스 그룹에만 있어야 합니다.
  - **다른 지역에 있는 리소스를 포함할 수 있습니다**.
  - 리소스 그룹에 태그를 할당해도 해당 태그가 리소스에 상속되지 않으며, 태그는 소수의 리소스에서만 지원됩니다.
  - 리소스 그룹에 권한을 설정하면 해당 리소스 그룹의 모든 Azure 리소스가 권한을 상속합니다.
- **Azure 구독 (Azure Subscription)**: Azure를 사용하려면 구독이 필요하며, 이는 Azure 제품 및 서비스에 대한 인증 및 권한이 부여된 액세스를 제공하는 Azure 서비스의 논리적 단위입니다.
  - 청구 경계와 액세스 제어 경계를 정의할 수 있습니다.
  - 하나의 Microsoft 계정으로 여러 Azure 구독을 관리할 수 있습니다.
  - 구독은 병합할 수 없는 별도의 엔티티입니다.
- **관리 그룹 (Management Group)**: 구독 이상의 범위 수준을 제공하여, 구독을 컨테이너로 구성하고 거버넌스 조건을 관리 그룹에 적용할 수 있습니다. 관리 그룹에 속하는 모든 구독은 적용되는 조건을 자동으로 상속합니다.
  - 단일 디렉터리에서 최대 10,000개의 관리 그룹을 지원합니다.
  - 관리 그룹 트리의 최대 깊이 수준은 6입니다.
  - 각 관리 그룹 및 구독은 하나의 부모만 지원합니다.
- **Azure Resource Manager (ARM)**: 리소스 그룹과 그 안의 모든 리소스를 생성, 구성, 관리 및 삭제하는 관리 계층을 제공합니다. 선언적 JSON 형식의 **ARM 템플릿**을 사용하여 리소스 배포 및 구성을 자동화할 수 있습니다.
- **Azure 컴퓨팅 서비스 (Azure Compute Services)**:
  - **가상 머신 (Virtual Machines - VM)**: 클라우드에서 컴퓨팅을 제공하는 IaaS형 서비스로, 물리적 컴퓨터의 소프트웨어 에뮬레이션입니다. 사용자가 실행되는 모든 소프트웨어를 지정할 수 있습니다.
  - **가상 머신 확장 집합 (Virtual Machine Scale Sets)**: 자동 확장을 위해 설계된 동일한 VM으로 구성되며, 수요에 따라 VM 인스턴스를 자동으로 추가/제거합니다.
  - **앱 서비스 (App Services)**: 엔터프라이즈급 웹, 모바일, API 앱을 신속하게 구축, 배포, 확장할 수 있는 PaaS형 서비스입니다.
  - **Azure 함수 (Azure Functions)**: 이벤트 기반으로 컴퓨팅을 수행할 수 있는 서버리스 서비스로, 인프라를 고려하지 않고 코드에만 집중할 수 있습니다.
- **컨테이너 서비스 (Container Services)**:
  - **Azure 컨테이너 인스턴스 (Azure Container Instances)**: VM 관리나 추가 서비스 없이 Azure에서 컨테이너를 실행하는 가장 빠르고 간단한 PaaS형 서비스입니다.
  - **Azure Kubernetes Service (AKS)**: 분산된 아키텍처와 대량의 컨테이너를 관리하기 위한 컨테이너 오케스트레이션 서비스입니다.
- **Azure Virtual Desktop**: 클라우드에서 실행되는 데스크톱 및 애플리케이션 가상화 서비스로, 다양한 디바이스에서 클라우드 호스트 버전의 Windows를 사용 가능합니다.
- **Azure 네트워크 서비스 (Azure Network Services)**:
  - **Azure 가상 네트워크 (Azure Virtual Network)**: 다양한 유형의 Azure 리소스가 안전하게 통신할 수 있도록 합니다 (리소스 간, 인터넷, 온-프레미스 네트워크).
  - **Azure 로드 밸런서 (Azure Load Balancer)**: 애플리케이션 확장을 제공하고 고가용성을 생성합니다.
  - **Virtual Private Network (VPN) Gateway**: 암호화된 트래픽을 전송하여 온-프레미스와 Azure 가상 네트워크 통신을 안전하게 연결하는 서비스입니다.
  - **Azure ExpressRoute**: 프라이빗 연결을 통해 온-프레미스 네트워크를 Microsoft 클라우드로 확장합니다.
  - **Azure 응용 프로그램 게이트웨이 (Azure Application Gateway)**: 웹 애플리케이션에 대한 트래픽을 관리하는 웹 트래픽 로드 밸런서입니다. 웹 애플리케이션 방화벽(WAF) 기능을 제공합니다.
  - **콘텐츠 배달 네트워크 (Content Delivery Network - CDN)**: 사용자에게 웹 콘텐츠를 효율적으로 전달할 수 있는 분산된 서버 네트워크로, 지연 시간을 최소화하기 위해 현지 지역에서 콘텐츠를 사용자에게 제공합니다.
- **데이터 종류 (Data Categories)**: 정형 데이터, 반정형 데이터, 비정형 데이터가 있습니다.
- **Azure 스토리지 서비스 (Azure Storage Services)**:
  - **디스크 저장소 (Disk Storage)**: 가상 머신, 애플리케이션이 필요에 따라 액세스하고 사용할 수 있는 디스크를 제공합니다. 가상 머신의 디스크 역할을 하는 가상 하드 드라이브(VHD)는 페이지 Blob에 저장됩니다.
  - **컨테이너 - Blob (Containers - Blob)**: Azure의 객체 스토리지 솔루션으로, 텍스트 또는 이진 데이터와 같은 대량의 비정형 데이터를 저장하는 데 최적화되어 있습니다. 액세스 계층은 핫, 쿨, 보관(Archive) 세 가지가 있습니다. Azure Storage 계정에 복사된 데이터는 항상 주 지역에서 최소 세 번 복제되어 유지됩니다.
  - **파일 (Files)**: 표준 SMB(Server Message Block) 프로토콜을 사용하여 액세스할 수 있는 고가용성 네트워크 파일 공유를 설정할 수 있습니다.
  - **큐 (Queues)**: 메시지를 저장하고 검색하는 데 사용되며, 일반적으로 비동기적으로 처리할 메시지를 저장하는 데 사용됩니다.
  - **테이블 (Tables)**: 대량의 구조화된 데이터를 저장하고, NoSQL 데이터 저장소입니다.
- **Azure 데이터베이스 서비스 (Azure Database Services)**: 완벽하게 관리되는 PaaS 데이터베이스 서비스로 데이터베이스 관리를 위한 시간 절약이 가능합니다.
  - **Azure Cosmos DB**: 전 세계적으로 분산된 데이터베이스 서비스로, 처리량과 스토리지를 탄력적이고 독립적으로 확장 가능하며, JSON 문서를 저장할 수 있습니다.
  - **Azure SQL 데이터베이스 (Azure SQL Database)**: Microsoft SQL 서버 데이터베이스 엔진을 기반으로 하는 관계형 서비스형 데이터베이스(DaaS)이며 99.99% 가용성을 보장합니다.
  - **Azure 데이터베이스 마이그레이션 (Azure Database Migration)**: 다양한 데이터 소스로부터 클라우드로의 데이터 이관을 돕는 관리형 서비스입니다.
  - **Azure Database for MySQL/PostgreSQL**: 오픈 소스 데이터베이스 엔진을 기반으로 하며 고가용성, 예측 가능한 성능, 종량제 가격 책정 등을 제공합니다.
  - **Azure SQL Managed Instance**: 완전 관리형 PaaS의 이점과 함께 가장 광범위한 SQL Server 데이터베이스 엔진 호환성을 제공하는 확장성 있는 클라우드 데이터 서비스입니다.
- **Azure 마켓플레이스 (Azure Marketplace)**: 고객들이 마이크로소프트 파트너, ISV, 스타트업의 솔루션 및 서비스를 Azure상에서 찾아 구매 후 배포하여 사용할 수 있게 제공합니다.

---

**관련 기출 문제 (한국어)**

1.  **중요한 LOB (기간 업무) 애플리케이션을 Azure에 배포 할 계획입니다. 애플리케이션은 Azure 가상 머신에서 실행됩니다. 응용 프로그램에 대한 배포 솔루션을 권장해야합니다. 이 솔루션은 99.99 %의 보장 된 가용성을 제공해야합니다. 배포를 위해 권장해야하는 최소 가상 머신 수와 최소 가용 영역 수는 얼마입니까?**

    - 최소 VM 수 : 1 ~ 3
    - 최소 가용성 영역 : 1 ~ 3
    - **정답**: VM 2개, 가용성 영역 2개
    - **설명**: "동일한 Azure 지역에 있는 두 개 이상의 가용 영역에 걸쳐 두 개 이상의 인스턴스가 배포된 모든 가상 머신은 최소 99.99%의 시간 동안 하나 이상의 인스턴스에 가상 머신 연결을 보장합니다".

2.  **여러 리소스의 이벤트를 중앙 리포지토리로 연결하려면 어떤 Azure 서비스를 사용해야합니까?**

    - A. Azure Event Hubs
    - B. Azure Analysis Services
    - C. Azure Monitor
    - D. Azure Log Analytics
    - **정답**: D. Azure Log Analytics
    - **설명**: Log Analytics는 Azure Monitor의 일부이며, 여러 리소스의 이벤트를 수집, 분석, 시각화하고 잠재적 작업을 수행할 수 있는 플랫폼에 데이터를 저장합니다. 보기에 Log Analytics가 없는 경우 Azure Monitor가 정답이 될 수 있습니다.

3.  **Azure SQL Data Warehouse의 이점 중 하나는 플랫폼에 고 가용성이 내장되어 있다는 것입니다.**

    - A. 변경이 필요하지 않습니다.
    - B. 자동 확장
    - C. 데이터 압축
    - D. 버전 관리
    - **정답**: A. 변경이 필요 없음
    - **설명**: Azure SQL Database 및 Azure SQL Managed Instance는 Azure 플랫폼과 긴밀하게 통합된 기본 제공 고가용성 솔루션을 제공합니다.

4.  **Azure에 20TB의 데이터를 저장할 계획입니다. 데이터는 Microsoft Power BI를 사용하여 가끔 액세스되고 시각화됩니다. 데이터에 대한 스토리지 솔루션을 추천해야합니다. 어떤 두 가지 솔루션을 권장해야합니까?**

    - A. Azure Data Lake
    - B. Azure Cosmos DB
    - C. Azure SQL Data Warehouse
    - D. Azure SQL Database
    - E. Azure Database for PostgreSQL
    - **정답**: A, C
    - **설명**: Power BI는 Azure SQL Data Warehouse용 OLE DB 드라이버를 설치하며, 대용량 데이터를 처리하고 시각화하는 데 적합합니다. Azure Data Lake는 빅 데이터 분석에 특화된 스토리지 솔루션입니다.

5.  **VPN 어플라이언스를 식별하는 Azure 리소스를 만들어야합니다.**

    - **정답**: Local Network Gateway
    - **설명**: 로컬 네트워크 게이트웨이는 로컬 네트워크의 하드웨어 또는 소프트웨어 VPN 장치를 나타내며, Azure 가상 네트워크와 로컬 네트워크 간에 사이트 간 VPN 연결을 설정하는 데 사용됩니다.

6.  **VM1의 가용성에 영향을 줄 수있는 서비스 오류 알림을 보려면 Azure Portal에서 어떤 Azure 서비스를 사용해야합니까?**

    - A. Azure Service Fabric
    - B. Azure Monitor
    - C. Azure virtual machines
    - D. Azure Advisor
    - **정답**: B. Azure Monitor
    - **설명**: Azure Monitor는 클라우드 및 온-프레미스 환경에서 원격 분석을 수집, 분석 및 처리하여 애플리케이션의 가용성 및 성능을 극대화합니다.

7.  **10 개의 가상 네트워크와 100 개의 가상 머신이 포함 된 Azure 환경이 있습니다. 모든 Azure 가상 네트워크에 대한 인바운드 트래픽 양을 제한해야합니다. 무엇을 만들어야합니까?**

    - A. 하나의 NSG (네트워크 보안 그룹)
    - B. 10 개의 가상 네트워크 게이트웨이
    - C. 10 Azure ExpressRoute 회로
    - D. 하나의 Azure 방화벽
    - **정답**: D. 하나의 Azure 방화벽
    - **설명**: Azure Firewall은 Azure Virtual Network 리소스를 보호하는 관리형 클라우드 기반 네트워크 보안 서비스로, 구독 및 가상 네트워크에서 애플리케이션 및 네트워크 연결 정책을 중앙에서 생성, 적용, 기록할 수 있습니다. NSG는 단일 VNet 내의 서브넷이나 IP에 대한 보호에 사용됩니다.

8.  **가상 머신의 데이터 디스크를 저장하는 데 사용해야 하는 스토리지 서비스를 식별해야 합니다. 무엇을 식별해야 합니까?**

    - **정답**: Blobs
    - **설명**: 가상 머신의 디스크 역할을 하는 가상 하드 드라이브(VHD)는 페이지 Blob에 저장됩니다.

9.  **회사의 규정 준수 정책에는 FinServer라는 서버가 별도의 네트워크 세그먼트에 있어야 한다고 명시되어 있습니다. 어떤 Azure 솔루션을 권장해야 합니까?**

    - A. FinServer 용 리소스 그룹 및 다른 모든 서버용 다른 리소스 그룹
    - B. FinServer 용 가상 네트워크 및 다른 모든 서버용 다른 가상 네트워크
    - C. FinServer 용 VPN 및 서로 서버용 가상 네트워크 게이트웨이
    - D. 모든 서버에 대한 하나의 리소스 그룹 및 FinServer에 대한 리소스 잠금
    - **정답**: B. FinServer 용 가상 네트워크 및 다른 모든 서버용 다른 가상 네트워크
    - **설명**: 네트워크 세그먼트 분리를 위해서는 별도의 가상 네트워크를 사용하는 것이 적절합니다.

10. **Windows 10을 실행하는 여러 컴퓨터의 네트워크 드라이브를 Azure Storage에 매핑할 계획입니다. 계획된 매핑된 드라이브에 대해 Azure에서 저장소 솔루션을 만들어야 합니다. 무엇을 만들어야 합니까?**

    - A. Azure SQL 데이터베이스
    - B. 가상 머신 데이터 디스크
    - C. 스토리지 계정의 파일 서비스
    - D. 스토리지 계정의 Blob 서비스
    - **정답**: C. 스토리지 계정의 파일 서비스
    - **설명**: Azure Files는 표준 SMB 프로토콜을 사용하여 액세스할 수 있는 고가용성 네트워크 파일 공유를 설정합니다. Windows에서 Azure 파일 공유를 사용하려면 이를 네트워크 드라이브로 탑재할 수 있습니다.

11. **다음 요구 사항을 충족하는 데이터베이스 솔루션을 구현해야 합니다. ✑ 여러 지역에서 동시에 데이터 추가 가능 ✑ JSON 문서 저장 가능 어떤 데이터베이스 서비스를 배포해야 합니까?**

    - **정답**: Azure Cosmos DB
    - **설명**: Azure Cosmos DB는 전 세계적으로 분산된 데이터베이스 서비스이며, 구조화되지 않은 JSON 데이터를 저장하는 데 적합합니다.

12. **회사에서 모든 네트워크 리소스를 Azure로 마이그레이션 할 계획입니다. Azure를 탐색하여 계획 프로세스를 시작해야 합니다. 먼저 무엇을 만들어야 합니까?**

    - A. 구독
    - B. 리소스 그룹
    - C. 가상 네트워크
    - D. 관리 그룹
    - **정답**: A. 구독
    - **설명**: Azure를 사용하려면 먼저 Azure 구독이 필요하며, 구독이 없으면 아무것도 할 수 없습니다.

13. **규칙에 따라 자동으로 이메일 알림을 보내는 온-프레미스 애플리케이션이 있습니다. 애플리케이션을 Azure로 마이그레이션 할 계획입니다. 애플리케이션을 위한 서버리스 컴퓨팅 솔루션을 권장해야 합니다. 추천서에 무엇을 포함해야 합니까?**

    - A. 웹 앱
    - B. Azure Marketplace의 서버 이미지
    - C. 논리 앱
    - D. API 앱
    - **정답**: C. a logic app
    - **설명**: Azure Logic Apps는 클라우드 서비스로 호스트되는 로우 코드/코드 없는 개발 플랫폼으로, 작업 및 비즈니스 프로세스를 자동화하고 오케스트레이션하는 데 사용됩니다. 이메일 알림과 같은 자동화된 워크플로에 적합합니다.

14. **Azure에 웹 사이트를 배포할 계획입니다. 이 웹 사이트는 전 세계 사용자가 액세스할 수 있으며 대용량 비디오 파일을 호스팅 합니다. 최상의 비디오 재생 환경을 제공하기 위해 사용해야 하는 Azure 기능을 권장해야 합니다. 무엇을 추천해야 합니까?**

    - A. 애플리케이션 게이트웨이
    - B. Azure ExpressRoute 회로
    - C. 콘텐츠 전송 네트워크 (CDN)
    - D. Azure Traffic Manager 프로필
    - **정답**: C. 콘텐츠 전송 네트워크 (CDN)
    - **설명**: CDN은 전 세계에 분산된 서버 네트워크를 통해 사용자에게 웹 콘텐츠를 효율적으로 전달하여 지연 시간을 최소화하고 비디오 재생 경험을 최적화합니다.

15. **귀사는 Azure에 데이터를 업로드할 수백만 개의 센서를 배포할 계획입니다. 계획된 솔루션을 지원하기 위해 만들어야 하는 Azure 리소스를 식별해야 합니다. 어떤 두 Azure 리소스를 식별해야 합니까?**

    - A. Azure Data Lake
    - B. Azure Queue storage
    - C. Azure File Storage
    - D. Azure IoT Hub
    - E. Azure Notification Hubs
    - **정답**: A, D
    - **설명**: **Azure IoT Hub**는 수백만 개의 IoT 장치와 클라우드 호스팅 솔루션 백엔드 간의 양방향 통신을 위한 중앙 메시지 허브 역할을 합니다. IoT Hub가 메시지를 라우팅할 수 있는 스토리지 서비스 중 하나가 **Azure Data Lake Storage**입니다.

16. **서비스 수준 계약 (SLA)이 99.95 %인 Azure 웹앱과 SLA가 99.99 %인 Azure SQL 데이터베이스로 구성된 애플리케이션이 있습니다. 애플리케이션의 복합 SLA는 99.94 %에 해당하는 두 SLA의 제품입니다.**

    - A. 변경이 필요하지 않습니다.
    - B. 애플리케이션과 관련된 최저 SLA (99.95 %)
    - C. 애플리케이션과 관련된 최고 SLA (99.99 %)
    - D. 두 SLA의 차이 (0.05 %)
    - **정답**: A. 변경이 필요 없음
    - **설명**: 복합 SLA는 각 서비스의 SLA 백분율을 곱한 값으로 계산됩니다 (0.9995 \* 0.9999 = 0.9994, 즉 99.94%).

17. **Azure Storage 계정에 복사 된 데이터는 최소 3 개의 복사본에서 자동으로 유지됩니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: A. Yes
    - **설명**: Azure 스토리지 계정의 데이터는 항상 주 지역에서 세 번 복제됩니다.

18. **Azure Storage 계정에 복사 된 모든 데이터는 다른 Azure 데이터 센터에 자동으로 백업됩니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: 다른 Azure 데이터 센터에 자동으로 백업되지 않습니다. 백업을 위해서는 새 스토리지 계정(대상)을 생성해야 합니다.

19. **An Azure Storage account can contain up to 2 TB of data and up to one million files**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: Azure Storage 계정은 최대 500TiB (약 550TB)의 공간을 가질 수 있으며, 스토리지 계정에 넣을 수 있는 Blob 또는 파일 수는 제한이 없습니다.

20. **Azure 가상 머신을 만들 계획입니다. 가상 머신의 데이터 디스크를 저장하는 데 사용해야 하는 스토리지 서비스를 식별해야 합니다. 무엇을 식별해야 합니까?**

    - **정답**: Blobs
    - **설명**: 페이지 Blob은 최대 8TB 크기의 임의 액세스 파일을 저장하는 데 사용할 수 있으며, 가상 머신의 디스크 역할을 하는 가상 하드 드라이브(VHD)는 페이지 Blob에 저장됩니다.

21. **다음 중 로그가 포함 된 데이터 디스크에 권장되는 캐싱 정책은 무엇입니까?**

    - A. 없음
    - B. 읽기 전용
    - C. 쓰기 전용
    - D. 읽기 쓰기
    - **정답**: A. 없음
    - **설명**: Microsoft는 로그 파일을 호스팅하는 디스크에는 캐시를 활성화하지 않는 것을 권장합니다.

22. **Azure SQL Database에 로그를 업로드하고 보고서를 생성하는 자동화된 프로세스를 위해 어떤 서비스를 사용하시겠습니까?**

    - A. AzCopy 도구
    - B. Azure Data Factory
    - C. Azure HDInsight
    - D. Data Migration Assistant
    - **정답**: B. Azure Data Factory
    - **설명**: Azure Data Factory는 데이터를 복사하는 파이프라인을 생성할 수 있는 관리형 클라우드 서비스입니다.

23. **Azure Web App을 2 개 지역에 배포 할 계획입니다. 주요 요구 사항 중 하나는 Azure 지역이 실패하는 경우 웹앱이 항상 실행되도록하는 것입니다. 배포 비용을 최소화해야합니다. 다음 중 솔루션 배포에 포함 할 서비스는 무엇입니까?**

    - A. Azure 함수
    - B. Azure 트래픽 관리자
    - C. Azure 애플리케이션 게이트웨이
    - D. Azure 부하 분산 장치
    - **정답**: B. Azure Traffic Manager
    - **설명**: Traffic Manager는 전체 Azure 지역의 오류에 대해 탄력적이며, DNS 기반 트래픽 부하 분산 장치로서 글로벌 Azure 지역의 서비스에 최적으로 트래픽을 분산하여 고가용성과 응답성을 제공합니다.

24. **한 회사에서 Azure Service Fabric 서비스를 사용하여 마이크로 서비스를 기반으로 상태 비 저장 기반 애플리케이션을 배포 할 계획입니다. Azure Service Fabric 서비스에 필요한 인프라를 디자인해야합니다. 다음 중 고려해야 할 사항은 무엇입니까? (2 개 선택)**

    - A. 클러스터의 노드 유형 수
    - B. 각 노드 유형의 속성
    - C. 네트워크 연결
    - D. 서비스 계층
    - **정답**: A, B
    - **설명**: 클러스터 용량 계획에 있어 주요 고려 사항은 클러스터 노드 유형의 초기 수 및 속성입니다.

25. **Azure 구독에서 추가 리소스 그룹을 만들면 추가 비용이 발생합니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: 리소스 그룹 추가 자체로는 비용이 발생하지 않습니다.

26. **VPN을 통해 온-프레미스 네트워크에서 Azure로 서버 기가 비트 데이터를 복사하면 추가 데이터 전송 비용이 발생합니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: 인바운드 데이터 전송은 무료입니다.

27. **VPN을 통해 Azure에서 온-프레미스 네트워크로 몇 GB의 데이터를 복사하면 추가 데이터 전송 비용이 발생합니다.**
    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: A. Yes
    - **설명**: 아웃바운드 데이터 전송은 비용이 발생합니다.

---

## 3. Azure 핵심 솔루션 및 관리 도구

Azure는 다양한 솔루션과 관리 도구를 제공하여 클라우드 환경을 효과적으로 운영할 수 있도록 돕습니다.

- **IoT 솔루션 (Internet of Things)**:
  - **Azure IoT Hub**: IoT 애플리케이션과 기기 간 양방향 통신이 가능한 클라우드 기반의 IoT 관리 플랫폼.
  - **Azure IoT Central**: IoT 자산을 손쉽게 연결, 모니터, 관리할 수 있는 글로벌 완전 관리형 IoT 소프트웨어(SaaS).
  - **Azure Sphere**: 디바이스의 하드웨어 및 운영 체제, 메시지 전송 보안 등을 포함하는, 보안이 뛰어난 End-to-End IoT 솔루션.
- **빅 데이터 분석 솔루션 (Big data and analytics)**:
  - **Azure Synapse Analytics**: 엔터프라이즈 데이터 웨어하우징과 빅 데이터 분석을 결합한 분석 서비스.
  - **Azure HDInsight**: 엔터프라이즈용 클라우드의 관리형 오픈 소스 분석 서비스 (Hadoop, Spark 등 지원).
  - **Azure Databricks**: 모든 데이터에서 인사이트를 얻고 AI 솔루션을 빌드하며, Apache Spark 환경을 설정할 수 있습니다.
  - **Azure Data Lake Analytics**: 빅 데이터를 단순화하는 온-디맨드형 분석 작업 서비스.
- **인공 지능 (Artificial Intelligence - AI)**:
  - **Azure Machine Learning Service**: SDK 기반으로 ML 모델의 학습, 배포, 자동화, 관리 및 추적에 사용할 수 있는 플랫폼.
  - **Azure Cognitive Services**: 애플리케이션이 보고 듣고 말하고 이해하고 추론을 시작할 수 있는 미리 빌드된 기계 학습 모델을 제공 (API 액세스).
  - **Azure Bot Service**: 사람처럼 질문을 이해하고 응답하는 가상 에이전트를 만들기 위한 플랫폼.
- **서버리스 (Serverless computing)**:
  - **Azure Functions**: 플랫폼 또는 인프라를 신경 쓸 필요 없이 서비스 코딩에 집중할 수 있는 이벤트 기반 컴퓨팅 서비스.
  - **Azure Logic Apps**: 클라우드 서비스로 호스트되는 로우 코드/코드 없는 개발 플랫폼으로 작업 및 비즈니스 프로세스를 자동화, 오케스트레이션.
  - **Azure Event Grid**: 배포와 구독 형태의 이벤트 소비를 위한 관리형 엔진 기반의 이벤트 라우팅 서비스.
- **DevOps**:
  - **Azure DevOps**: 소프트웨어 개발 수명 주기의 모든 단계에서 문제를 해결하는 서비스 모음으로, 클라우드 기반의 통합 개발 협업 서비스 (CI/CD, Git 저장소, Kanban 보드 등).
    - **Azure Repos**: 코드를 관리하는 버전 제어 도구 집합 (중앙형 소스 코드 리포지토리).
    - **Azure Boards**: Kanban 보드, 아이디어 보고 및 추적, 작업을 포함하는 민첩한 프로젝트 관리 제품.
    - **Azure Pipelines**: CI/CD 파이프라인 자동화 도구.
  - **Azure DevTest Labs**: VM 빌드, 설정 및 삭제 프로세스를 관리하기 위한 자동화된 방법을 제공하며, 개발자와 테스터가 다양한 환경 및 빌드에서 테스트를 수행 가능.
- **Azure 관리 도구 (Azure Management tools)**:
  - **Azure Portal**: 웹 브라우저로 접근하여 모든 Azure 서비스를 생성, 관리 및 모니터링할 수 있는 공용 웹 사이트입니다.
  - **Azure PowerShell**: Azure Rest API를 호출하여 Azure에서 가능한 모든 관리 작업을 수행하며, 자동화된 도구를 만들 수 있습니다.
  - **Azure Command Line Interface (CLI)**: Azure에 연결하고 Azure 리소스에서 관리 명령을 실행하는 크로스 플랫폼 CLI 프로그램 (Windows, Linux, macOS에서 사용 가능).
  - **Azure Cloud Shell**: Azure Portal의 브라우저 기반 스크립팅 환경으로, Linux 사용자는 Bash, Windows 사용자는 PowerShell 환경을 선택할 수 있습니다. 스토리지 계정이 필요합니다.
  - **Azure Mobile App**: iOS 또는 Android 휴대폰/태블릿에서 Azure 계정 및 리소스에 액세스, 관리 및 모니터링할 수 있습니다.
  - **ARM 템플릿**: 사용하려는 리소스를 선언적 JSON 형식으로 설명 가능하며, 리소스 생성을 병렬로 오케스트레이션합니다.
  - **Azure REST API**: Azure 리소스에 대한 생성, 검색, 업데이트, 삭제 접근을 제공하는 HTTP 작업을 지원하는 서비스 엔드포인트입니다.
- **Azure Advisor**: 배포된 Azure 리소스를 분석하고, 고가용성, 보안, 성능 및 비용에 대한 권장(개선) 사항을 제공하는 개인화된 클라우드 컨설턴트입니다. Azure AD 환경 보안 개선 및 네트워크 설정 구성에 대한 직접적인 권장 사항을 제공하지는 않습니다.
- **Azure Monitor**: 전체 Azure 및 온-프레미스 환경의 메트릭과 로깅 데이터를 기반으로 수집, 분석, 시각화 및 잠재적 작업을 수행할 수 있는 플랫폼입니다.
- **Azure Service Health**: 사용자가 사용하는 Azure 서비스, 지역 및 리소스의 상태에 대해 개인 설정된 보기를 제공하며, 사용자에게 영향을 미치는 계획된 유지 관리 및 변경에 대한 정보를 제공합니다. 서비스 실패 시 경고 규칙을 생성할 수 있습니다.

---

**관련 기출 문제 (한국어)**

1.  **Azure Advisor는 Azure AD (Azure Active Directory) 환경의 보안을 개선하는 방법에 대한 권장 사항을 제공합니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: Azure Advisor는 AD와 관련이 없습니다.

2.  **Azure Advisor는 Azure 가상 머신 실행 비용을 줄이는 방법에 대한 권장 사항을 제공합니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: A. Yes
    - **설명**: Azure Advisor는 비용을 줄이는 방법에 대한 권장 사항을 제공합니다.

3.  **Azure Advisor는 Azure 가상 머신에서 네트워크 설정을 구성하는 방법에 대한 권장 사항을 제공합니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: Azure Advisor는 네트워크 설정을 구성하는 방법에 대한 권장 사항을 제공하지 않습니다. 일부 포트를 닫도록 권장하는 수준에 그칩니다.

4.  **각 컴퓨터에서 사용할 수 있는 Azure 관리 도구를 식별해야 합니다.**

    - Computer1 : Windows10
    - Computer2 : Ubuntu
    - Computer3 : MacOS Mojave
    - **정답**: Computer1 - D. The Azure CLI and the Azure portal, the Azure PowerShell, Computer2 - D. The Azure CLI and the Azure portal, the Azure PowerShell, Computer3 - D. The Azure CLI and the Azure portal, the Azure PowerShell
    - **설명**: Azure CLI는 모든 운영 체제(Windows, Linux, macOS)에 설치할 수 있습니다. Azure Portal은 웹 브라우저를 통해 어디서든 액세스할 수 있습니다. Azure PowerShell은 모든 시스템에서 실행할 수 있습니다.

5.  **Azure 정책은 클라우드 인프라에 개체를 배포하고 Azure 환경에서 일관성을 구현하기 위한 공통 플랫폼을 제공합니다.**

    - A. 변경이 필요하지 않습니다.
    - B. Resource groups provide
    - C. Azure Resource Manager provides
    - D. Management groups provide
    - **정답**: C. Azure Resource Manager
    - **설명**: Azure Resource Manager는 Azure용 배포 및 관리 서비스로, Azure 구독에서 리소스를 생성, 업데이트 및 삭제할 수 있는 관리 계층을 제공하며, 배포 후 리소스를 보호하고 구성하는 관리 기능을 제공합니다.

6.  **Azure 서비스를 올바른 설명과 일치시킵니다.**

    - 1. 음성 지원을 제공하는 디지털 온라인 도우미를 제공합니다.
    - 2. 과거의 트레이닝을 사용하여 확률이 높은 예측을 제공합니다.
    - 3. 서버리스 컴퓨팅 기능 제공
    - 4. 수백만 센서의 데이터 처리
    - A. Azure Machine Learning
    - B. Azure IoT Hub
    - C. Azure AI bot
    - D. Azure Functions
    - **정답**: 1-C (Azure AI bot), 2-A (Azure Machine Learning), 3-D (Azure Functions), 4-B (Azure IoT Hub)
    - **설명**:
      - Azure AI Bot Service는 가상 에이전트를 만들기 위한 플랫폼으로, 사람처럼 질문을 이해하고 응답합니다.
      - Azure Machine Learning은 ML 모델을 학습, 배포, 자동화하는 플랫폼으로 예측 분석에 사용됩니다.
      - Azure Functions는 서버리스 컴퓨팅 서비스입니다.
      - Azure IoT Hub는 수백만 센서의 데이터를 처리하기 위한 중앙 메시지 허브입니다.

7.  **Azure 리소스 생성을 자동화하는 솔루션을 권장해야 합니다. 권장 사항에 무엇을 포함해야 합니까?**

    - A. Azure Resource Manager templates
    - B. virtual machine scale sets
    - C. the Azure API Management service
    - D. management groups
    - **정답**: A. Azure Resource Manager templates
    - **설명**: ARM 템플릿(일명 ARM)은 동일한 템플릿을 여러 번 배포하여 동일한 리소스 유형을 얻을 수 있으므로 Azure 리소스 생성을 자동화하는 데 사용됩니다.

8.  **Azure 서비스를 올바른 정의와 일치시킵니다.**

    - A. 서버리스 코드를 위한 플랫폼 제공
    - B. 머신 러닝을 위한 빅 데이터 분석 서비스
    - C. 웹 앱의 이상 징후 감지 및 진단
    - D. 호스트 웹 앱
    - 1. Azure Databricks
    - 2. Azure Functions
    - 3. Azure App Service
    - 4. Azure Application Insights
    - **정답**: A-2 (Azure Functions), B-1 (Azure Databricks), C-4 (Azure Application Insights), D-3 (Azure App Service)
    - **설명**:
      - Azure Functions는 서버리스 코드를 위한 플랫폼입니다.
      - Azure Databricks는 Apache Spark 기반의 빅 데이터 분석 서비스입니다.
      - Azure Application Insights는 웹 애플리케이션의 성능 이상을 감지하고 진단하는 데 도움이 됩니다.
      - Azure App Service는 웹 앱을 호스팅하는 PaaS 서비스입니다.

9.  **Android 노트북에서 새 Azure 가상 머신을 만들어야합니다. 솔루션 : Azure Cloud Shell에서 PowerShell을 사용합니다. 이것이 목표를 충족합니까?**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: A. Yes
    - **설명**: 웹 브라우저를 통해 portal.azure.com에 접속하여 Android OS에서 Azure Cloud Shell을 시작하고 PowerShell 또는 Bash를 선택하여 가상 머신을 생성할 수 있습니다.

10. **Android 노트북에서 새 Azure 가상 머신을 만들어야합니다. 솔루션 : PowerApps 포털을 사용합니다. 이것이 목표를 충족합니까?**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: Power Apps는 Azure의 일부가 아니며 가상 머신 생성 기능을 제공하지 않습니다.

11. **Android 노트북에서 새 Azure 가상 머신을 만들어야합니다. 솔루션 : Azure Portal을 사용합니다. 이것이 목표를 충족합니까?**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: A. Yes
    - **설명**: 웹 브라우저에서 Azure Portal을 실행하여 가상 머신을 생성할 수 있습니다.

12. **Azure Cloud Shell을 사용하여 Azure를 관리해야합니다. 어떤 Azure Portal 아이콘을 선택해야하나요?**

    - **정답**: 클라우드 쉘 아이콘 (콘솔 모양)
    - **설명**: Azure Portal에서 클라우드 쉘 아이콘을 클릭하여 브라우저 기반 스크립팅 환경인 Azure Cloud Shell을 실행할 수 있습니다.

13. **Azure 구독의 가용성에 영향을 줄 수있는 계획된 유지 관리 이벤트 목록을 확인해야합니다. Azure Portal에서 어떤 블레이드를 사용해야합니까?**

    - A. Advisor
    - B. Security Center
    - C. Cost Management + Billing
    - D. Help + support
    - **정답**: D. Help and Support
    - **설명**: Help and Support 블레이드를 통해 계획된 유지 관리 및 변경 사항에 대한 정보를 확인할 수 있습니다. Azure Service Health도 관련 정보를 제공합니다.

14. **다음 작업을 수행하는 데 사용해야하는 Azure Portal의 블레이드를 식별해야합니다: ✑ 보안 권장 사항을 봅니다. ✑ Azure 서비스의 상태를 모니터링합니다. ✑ 사용 가능한 가상 머신 이미지를 찾습니다.**

    - **정답**: 보안 권장 사항: Advisor, Azure 서비스 상태: Monitor, 사용 가능한 VM 이미지: Marketplace
    - **설명**:
      - Azure Advisor는 보안 권장 사항을 제공합니다.
      - Azure Monitor는 Azure 서비스의 상태를 모니터링합니다.
      - Azure Marketplace는 사용 가능한 가상 머신 이미지를 포함한 솔루션 및 서비스를 제공합니다.

15. **Android 노트북에서 새 Azure 가상 머신을 만들어야 합니다. 솔루션 : Azure Cloud Shell에서 Bash를 사용합니다. 이것이 목표를 충족합니까?**

    - A. 예
    - B. 아니요
    - **정답**: B. 아니요
    - **설명**: Azure Cloud Shell에서는 PowerShell과 Bash 환경을 모두 제공하지만, 이 문제의 맥락에서 "PowerShell을 시작해야 옮음. Bash를 언급해서 정답은 No"라고 되어 있습니다. (다만, 일반적으로 Bash를 사용해서도 VM을 생성할 수 있기 때문에 이 답은 소스 해석에 따른 결과임).

16. **Azure 관리자는 Azure 리소스를 만드는 PowerShell 스크립트를 실행할 계획입니다. 스크립트를 실행하는 데 사용할 컴퓨터 구성을 권장해야합니다. 솔루션 : Linux를 실행하고 Azure CLI 도구가 설치된 컴퓨터에서 스크립트를 실행합니다. 이것이 목표를 충족합니까?**

    - A. 예
    - B. 아니요
    - **정답**: B. 아니요
    - **설명**: PowerShell 스크립트는 PowerShell 환경에서 실행되어야 하며, Linux에서 Azure CLI 도구가 설치되어 있다고 해서 PowerShell 스크립트가 실행되는 것은 아닙니다.

17. **Azure 관리자는 Azure 리소스를 만드는 PowerShell 스크립트를 실행할 계획입니다. 스크립트를 실행하는 데 사용할 컴퓨터 구성을 권장해야합니다. 솔루션 : Chrome OS를 실행하고 Azure Cloud Shell을 사용하는 컴퓨터에서 스크립트를 실행합니다. 이것이 목표를 충족합니까?**

    - A. 예
    - B. 아니요
    - **정답**: B. 아니요
    - **설명**: Chrome OS에서는 CLI를 직접 설치할 수 없으며, Cloud Shell은 브라우저 기반 환경입니다. (해당 소스에서 "크롬OS에서는 CLI를 설치할 수 없으며, 클라우드 쉘은 애저 리소스의 명령 라인 관리를 위한 브라우저 기반 스크립트 환경임"이라고 설명되어 있어, 이 문제에서는 목표를 충족하지 못한다고 판단되었습니다.).

18. **Azure 관리자는 Azure 리소스를 만드는 PowerShell 스크립트를 실행할 계획입니다. 스크립트를 실행하는 데 사용할 컴퓨터 구성을 권장해야합니다. 솔루션 : macOS를 실행하고 PowerShell Core 6.0이 설치된 컴퓨터에서 스크립트를 실행합니다. 이것이 목표를 충족합니까?**

    - A. 예
    - B. 아니요
    - **정답**: A. 예
    - **설명**: macOS에 PowerShell Core를 설치할 수 있으므로, 해당 환경에서 PowerShell 스크립트/cmdlet을 실행할 수 있습니다.

19. **iPhone에서 웹 앱의 설정을 관리해야 합니다. 사용할 수 있는 두 가지 Azure 관리 도구는 무엇인가요?**

    - A. Azure CLI
    - B. the Azure portal
    - C. Azure Cloud Shell
    - D. Windows PowerShell
    - E. Azure Storage Explorer
    - **정답**: A, C (소스에서 B, C가 맞다는 의견도 있음)
    - **설명**: Azure Mobile App은 iOS 또는 Android에서 모든 Azure 계정 및 리소스에 액세스, 관리 및 모니터링할 수 있으며, Azure CLI 또는 Azure PowerShell 명령을 실행하여 Azure 리소스를 관리할 수 있습니다. Azure Portal은 브라우저를 통해 iPhone에서도 접근 가능하며, Azure Cloud Shell 또한 브라우저 기반이므로 사용 가능합니다. (소스 내 답변의 모호성이 존재함)

20. **Azure Monitor에서 지난 14 일 동안 특정 가상 머신을 끈 사용자를 볼 수 있습니다.**

    - A. 변경이 필요하지 않습니다.
    - B. Azure Event Hubs
    - C. Azure 활동 로그
    - D. Azure 서비스 상태
    - **정답**: C. Azure 활동 로그
    - **설명**: 활동 로그(Activity Log)를 통해 구독의 리소스에 대해 수행된 작업, 누가 시작했는지, 언제 발생했는지, 작업 상태 등의 정보를 확인할 수 있습니다.

21. **Microsoft Compliance Manager는 Microsoft 클라우드 서비스와 관련된 규정 준수 활동을 추적, 할당 및 확인할 수 있는 무료 워크 플로 기반 위험 평가 도구입니다.**

    - A. 변경이 필요하지 않습니다.
    - B. the Microsoft Cloud Partner Portal
    - C. Compliance Manager
    - D. the Trust Center
    - **정답**: C. 준수 관리자
    - **설명**: Microsoft Compliance Manager는 Microsoft 클라우드 서비스와 관련된 규정 준수 활동을 추적, 할당 및 확인할 수 있는 워크플로 기반 위험 평가 도구입니다.

22. **회사에서 Azure에 서버 배포를 자동화 할 계획입니다. 관리자는 배포 중에 관리 자격 증명을 노출 할 수 있다고 우려합니다. 배포 중에 관리 자격 증명을 암호화하는 Azure 솔루션을 권장해야합니다. 추천서에 무엇을 포함해야합니까?**

    - A. Azure Key Vault
    - B. Azure Information Protection
    - C. Azure Security Center
    - D. Azure Multi-Factor Authentication (MFA)
    - **정답**: A. Azure Key Vault
    - **설명**: Azure Key Vault는 HSM(하드웨어 보안 모듈)에 저장된 키를 사용하는 암호와 같은 키와 작은 비밀을 안전하게 저장하고 암호화하는 데 사용됩니다.

23. **Azure 환경에서 여러 관리 형 Microsoft SQL Server 인스턴스를 만들려고 시도하고 Azure 구독 제한을 늘려야한다는 메시지를받습니다. 한계를 높이려면 어떻게해야합니까?**

    - A. 서비스 상태 경고 만들기
    - B. 지원 계획 업그레이드
    - C. Azure 정책 수정
    - D. 새 지원 요청 생성
    - **정답**: D. 새 지원 요청 생성
    - **설명**: Azure 서비스 제한을 늘리려면 Microsoft에 서비스 요청을 열어야 합니다.

24. **매주 50 개의 가상 머신을 배포한 다음 제거할 계획입니다. 모든 가상 머신은 Azure Resource Manager 템플릿을 사용하여 구성됩니다. 가상 머신을 배포하고 제거하는 데 필요한 관리 노력을 최소화할 Azure 서비스를 권장해야 합니다. 무엇을 추천해야 합니까?**

    - A. Azure Reserved Virtual Machines (VM) Instances
    - B. Azure DevTest Labs
    - C. Azure virtual machine scale sets
    - D. Microsoft Managed Desktop
    - **정답**: B. Azure DevTest Labs
    - **설명**: Azure DevTest Labs는 미리 구성된 베이스 또는 ARM 템플릿으로 구성된 랩을 생성하여 개발자가 VM 및 PaaS 리소스를 효율적으로 자체 관리할 수 있도록 돕고, 관리 노력을 최소화합니다.

25. **Azure 구독이 있습니다. Azure Portal에 로그인하고 리소스 그룹을 만듭니다. VM1이라는 가상 머신을 만드는 다음 명령이 있습니다: `az vm create --resource-group RG1 --name VM1 --image UbuntuLTS --generate-ssh-keys`. 이 명령을 사용하여 Subscription1에 VM1을 만들어야 합니다. 솔루션 : Azure Portal에서 Azure Cloud Shell을 시작하고 PowerShell을 선택합니다. Cloud Shell에서 명령어를 실행합니다. 이것이 목표를 충족합니까?**

    - A. 예
    - B. 아니요
    - **정답**: A. 예
    - **설명**: Azure Cloud Shell에서 PowerShell 콘솔을 시작한 후 Bash 및 Azure CLI 명령을 수행할 수 있습니다.

26. **Azure 구독이 있습니다. Azure Portal에 로그인하고 리소스 그룹을 만듭니다. VM1이라는 가상 머신을 만드는 다음 명령이 있습니다: `az vm create --resource-group RG1 --name VM1 --image UbuntuLTS --generate-ssh-keys`. 이 명령을 사용하여 Subscription1에 VM1을 만들어야 합니다. 솔루션 : Windows 10을 실행하는 컴퓨터에서 Azure CLI를 설치합니다. PowerShell에서 Azure에 로그인한 다음 명령을 실행합니다. 이것이 목표를 충족합니까?**

    - A. 예
    - B. 아니요
    - **정답**: B. 아니요
    - **설명**: 제시된 명령어는 `az vm create`로 Azure CLI 명령어입니다. PowerShell에서 Azure CLI 명령을 직접 실행할 수 없는 경우가 있습니다. (PowerShell에서 Azure CLI를 실행하려면 `az` 명령어를 호출해야 함).

27. **Azure 구독이 있습니다. Azure Portal에 로그인하고 리소스 그룹을 만듭니다. VM1이라는 가상 머신을 만드는 다음 명령이 있습니다: `az vm create --resource-group RG1 --name VM1 --image UbuntuLTS --generate-ssh-keys`. 이 명령을 사용하여 Subscription1에 VM1을 만들어야 합니다. 솔루션 : Windows 10을 실행하는 컴퓨터에서 Azure CLI를 설치합니다. 명령 프롬프트에서 Azure에 로그인한 다음 명령을 실행합니다. 이것이 목표를 충족합니까?**

    - A. 예
    - B. 아니요
    - **정답**: B. 아니요
    - **설명**: PowerShell 또는 Azure CLI 콘솔이 아닌 일반 명령 프롬프트에서 Azure CLI 명령을 직접 실행하는 것은 일반적으로 지원되지 않습니다 (Azure CLI가 설치된 환경에서 직접 `az` 명령을 실행해야 함).

28. **Azure 관리자는 Azure 리소스를 만드는 PowerShell 스크립트를 실행할 계획입니다. 스크립트를 실행하는 데 사용할 컴퓨터 구성을 권장해야합니다. 스크립트를 실행할 수있는 컴퓨터 3 대는 무엇입니까?**

    - A. macOS를 실행하고 PowerShell Core 6.0이 설치된 컴퓨터
    - B. Windows 10을 실행하고 Azure PowerShell 모듈이 설치된 컴퓨터
    - C. Chrome OS를 실행하고 Azure Cloud Shell을 사용하는 컴퓨터
    - D. Linux를 실행하고 Azure CLI 도구가 설치된 컴퓨터
    - **정답**: A, B, C
    - **설명**: PowerShell 스크립트는 PowerShell 환경에서 실행되어야 합니다.
      - A: macOS에서 PowerShell Core 설치 가능.
      - B: Windows 10에 Azure PowerShell 모듈 설치 가능.
      - C: Azure Cloud Shell은 브라우저 기반 환경으로 PowerShell을 지원하며, Chrome OS에서 접근 가능합니다.
      - D: Linux에서 Azure CLI 도구가 설치되어 있어도 PowerShell 스크립트가 직접 실행되는 것은 아닙니다 (PowerShell이 별도로 설치되어야 함).

29. **Azure Advisor를 사용하여 수행 할 수있는 작업은 무엇인가요?**
    - A. Active Directory와 Azure Active Directory (Azure AD)를 통합합니다.
    - B. Azure 솔루션의 비용을 추정합니다.
    - C. Azure 구독 보안이 모범 사례를 따르는 지 확인합니다.
    - D. Azure로 마이그레이션 할 수있는 온-프레미스 리소스를 평가합니다.
    - **정답**: B. 애저 솔루션 비용 추정
    - **설명**: Azure Advisor는 리소스 구성 및 사용 원격 분석을 분석하여 비용 효율성, 성능, 안정성, 보안을 개선하는 데 도움이 되는 솔루션을 권장합니다. 그중 가장 중요한 것은 비용 추정 및 최적화입니다. (C도 부분적으로 관련되지만 B가 더 직접적인 답변으로 강조됨).

---

## 4. ID, 거버넌스, 개인 정보 보호 및 규정 준수 기능

Azure는 강력한 ID 관리, 거버넌스, 개인 정보 보호 및 규정 준수 기능을 제공합니다.

- **인증 (Authentication)**: 리소스에 액세스하려는 사람이나 서비스의 **ID를 식별하는 프로세스**입니다. 합법적인 액세스 자격 증명을 요청하며, 보안 ID 및 액세스 제어 원칙의 기반을 제공합니다.
- **권한 부여 (Authorization)**: **인증된 사람 또는 서비스의 액세스 수준을 결정하는 프로세스**입니다. 액세스할 수 있는 데이터와 이를 사용하여 수행할 수 있는 작업을 정의합니다.
- **Azure Active Directory (Azure AD)**: Microsoft Azure의 클라우드 기반 **신원 확인 및 접근 관리 서비스**입니다.
  - 클라우드 기반 인증 (셀프서비스 암호 재설정, MFA 등).
  - 단일 인증 (Single Sign-On - SSO).
  - 애플리케이션 관리, B2B/B2C 인증 서비스, 디바이스 관리.
- **Azure 다단계 인증 (Azure Multi-Factor Authentication - MFA)**: 전체 인증을 위해 두 개 이상의 요소를 요구하여 신원 확인에 대한 추가 보안을 제공합니다.
  - **세 가지 범주**: 당신이 알고 있는 것(비밀번호), 당신이 가지고 있는 것(모바일 앱 알림/토큰), 당신임을 증명할 수 있는 것(생체 인식).
  - 관리 및 비관리 사용자 계정에 MFA가 필요할 수 있습니다.
- **조건부 액세스 (Conditional Access)**: ID 신호(사용자 신분, 위치, 디바이스 등)에 따라 리소스에 대한 액세스를 허용(또는 거부)하기 위해 Azure Active Directory에서 사용하는 도구입니다.
- **역할 기반 접근 제어 (Role-Based Access Control - RBAC)**: Azure 리소스에 대한 세분화된 액세스 관리 제어 기능입니다. 팀 내에 책임을 분리하여 작업을 수행하는 데 필요한 사용자에게만 적절한 권한을 부여합니다.
- **리소스 잠금 (Resource Locks)**: 실수로 삭제하거나 수정하지 않도록 Azure 리소스를 보호합니다.
  - **CanNotDelete**: 리소스를 읽고 수정할 수 있지만 삭제할 수 없습니다.
  - **ReadOnly**: 리소스를 읽을 수 있지만 삭제하거나 업데이트할 수 없습니다.
  - 잠금이 있는 경우 관리자가 잠금을 해제할 때까지 아무도 리소스를 삭제할 수 없습니다.
- **태그 (Tags)**: Azure 리소스에 대한 메타데이터(키-값 쌍)를 지원하여 논리적으로 리소스를 분류하고, 청구 또는 관리를 위한 데이터 분석에 용이합니다. 리소스 그룹에 적용된 태그는 해당 리소스 그룹의 리소스에 상속되지 않습니다.
- **Azure 정책 (Azure Policy)**: Azure 리소스에 대한 규칙을 적용하여 회사 표준 및 SLA를 준수할 수 있도록 합니다.
  - 정책(Policy) 및 이니셔티브(initiative)를 사용하여 수행됩니다.
  - 정책을 준수하지 않는 Azure 리소스를 평가하고 식별합니다.
  - **여러 Azure 지역의 리소스를 포함할 수 있습니다**.
  - 리소스 그룹에 권한 설정 시 해당 리소스 그룹의 모든 Azure 리소스는 권한을 상속합니다.
- **정책 이니셔티브 (Policy Initiative)**: 더 큰 범위에서 규정 준수 상태를 추적하는 데 도움이 되는 정책 정의 집합입니다.
- **Azure 청사진 (Azure Blueprint)**: Azure 리소스 및 정책들을 즉시 재생성할 수 있도록 재사용 가능한 환경 정의를 만들 수 있습니다.
- **Microsoft 개인 정보 보호 정책 (Microsoft Privacy Statement)**: Microsoft가 제품 및 서비스에서 수집한 사용자 데이터를 처리하는 방법, 목적 등을 설명합니다.
- **온라인 서비스 사용 약관 (OST)**: Microsoft와 고객 간의 법적 계약으로, 고객 데이터 및 개인 데이터의 처리 및 보안에 대한 의무를 자세히 설명합니다.
- **데이터 보호법 (DPA)**: 온라인 서비스에 대한 데이터 처리 및 보안 조건을 추가로 정의합니다.
- **보안 센터 (Trust Center)**: Microsoft 클라우드 제품 전반의 보안, 개인 정보 보호, 규정 준수, 정책, 기능 및 세부 정보를 포함하는 웹사이트 리소스입니다.
- **서비스 신뢰 포털 (Service Trust Portal - STP)**: Microsoft 클라우드 서비스에 대한 규정 준수 관련 간행물을 위한 신뢰 센터의 파트너 웹사이트이며, 규정 준수 관리자 서비스를 호스팅합니다.
- **규정 준수 관리자 (Compliance Manager)**: 조직의 규정 준수 활동을 지원하는 신뢰 포털의 워크플로 기반 위험 평가 도구입니다.
- **Azure 정보 보호 (Azure Information Protection - AIP)**: 레이블을 적용하여 문서 및 전자 메일을 분류하고 보호합니다.
- **Azure Advanced Threat Protection (Azure ATP)**: 지능형 위협, 손상된 ID 및 악의적인 내부자 작업을 식별, 탐지 및 조사하기 위한 클라우드 기반 보안 솔루션입니다.
- **Azure Key Vault**: 애플리케이션 보안을 위해 토큰, 암호, 인증서, API 키 및 기타 비밀에 대한 액세스를 안전하게 저장하고 엄격하게 제어합니다.
- **Azure Firewall**: 네트워크 리소스를 보호하기 위해 IP 주소를 기반으로 서버 접근을 허용/거부하는 PaaS 형태의 방화벽 서비스입니다. 여러 Azure 구독 및 가상 네트워크에서 네트워크 트래픽 필터링을 제공합니다. 네트워크 트래픽을 암호화하지는 않습니다.
- **Azure Distributed Denial of Service (DDoS) protection**: 서비스 가용성에 영향을 미치기 전에 원치 않는 네트워크 트래픽을 제거하여 DDoS 공격으로부터 웹사이트를 보호하고, 표준 플랜은 보고서를 생성할 수 있습니다.
- **네트워크 보안 그룹 (Network Security Groups - NSG)**: Azure 가상 네트워크에서 Azure 리소스와 주고받는 네트워크 트래픽을 필터링합니다. 소스 및 대상 IP 주소, 포트 및 프로토콜별로 인바운드 및 아웃바운드 규칙을 설정할 수 있습니다. 네트워크 트래픽을 암호화하지는 않습니다.
- **응용 프로그램 보안 그룹 (Application Security Groups)**: 네트워크 보안을 애플리케이션 구조의 확장으로 구성하여 가상 머신을 그룹화하고 해당 그룹을 기반으로 네트워크 보안 정책을 정의할 수 있습니다.

---

**관련 기출 문제 (한국어)**

1.  **RG1이라는 자원 그룹에 삭제 잠금이 있는 경우 글로벌 관리자 그룹의 구성원 만 RG1을 삭제할 수 있습니다.**

    - A. 변경이 필요하지 않습니다.
    - B. 관리자 전에 삭제 잠금을 제거해야 합니다.
    - C. 관리자 전에 Azure 정책을 수정해야 합니다.
    - D. 관리자 전에 Azure 태그를 추가해야 합니다.
    - **정답**: B. 관리자 전에 삭제 잠금을 제거해야 함
    - **설명**: 리소스에 잠금이 있는 경우, 권한이 있는 관리자라도 잠금을 해제할 때까지 리소스를 삭제할 수 없습니다. 글로벌 관리자 그룹의 구성원만 삭제할 수 있는 것이 아닙니다.

2.  **Azure Germany는 독일의 합법적인 거주자 만 사용할 수 있습니다.**

    - A. 변경이 필요하지 않습니다.
    - B. 독일에 등록된 기업 만
    - C. 독일에 기반을 둔 파트너로부터 Azure 라이선스를 구매 한 기업 만 해당
    - D. 데이터가 독일에 있어야 하는 사용자 또는 기업
    - **정답**: D. 데이터가 독일에 있어야 하는 사용자 또는 기업
    - **설명**: Azure Germany는 데이터가 독일에 상주해야 하는 사용자 또는 기업이 사용할 수 있습니다. 이는 "고객 데이터 상주 제공" 정책에 따릅니다.

3.  **가상 머신을 생성 한 후에는 TCP 포트 8080에서 가상 머신으로의 연결을 허용하도록 NSG (네트워크 보안 그룹)를 수정해야 합니다.**

    - A. 변경이 필요하지 않습니다.
    - B. 가상 네트워크 게이트웨이
    - C. 가상 네트워크
    - D. 라우팅 테이블
    - **정답**: A. 변경 필요 없음
    - **설명**: 기본적으로 모든 인바운드 연결은 Layer 4에서 허용되지 않으므로, VM에 연결된 네트워크 인터페이스가 없는 경우 서브넷 수준에서 NSG 규칙을 "수정"하여 포트 80의 모든 인바운드 연결이 VM에 도달할 수 있도록 합니다. 서브넷의 우선순위가 N/W 인터페이스보다 우선합니다.

4.  **Azure 환경에는 여러 Azure 가상 머신이 포함되어 있습니다. HTTP를 통해 인터넷에서 VM1이라는 가상 머신에 액세스할 수 있는지 확인해야 합니다. 솔루션 : DDoS 보호 계획을 수정합니다. 이것이 목표를 충족합니까?**

    - A. 예
    - B. 아니요
    - **정답**: B. 아니요
    - **설명**: DDoS 보호 계획은 서비스 거부 공격을 방지하는 것이 주 목적이며, VM에 대한 HTTP 액세스 허용은 방화벽 또는 NSG에서 구성해야 합니다.

5.  **Azure 환경에는 여러 Azure 가상 머신이 포함되어 있습니다. HTTP를 통해 인터넷에서 VM1이라는 가상 머신에 액세스할 수 있는지 확인해야 합니다. 솔루션 : Azure 방화벽을 수정합니다. 이것이 목표를 충족합니까?**

    - A. 예
    - B. 아니요
    - **정답**: A. 예
    - **설명**: Azure 방화벽은 외부에서 VNet에 대한 액세스를 제한하고 트래픽 필터링을 구성하는 데 사용될 수 있습니다.

6.  **Azure AD (Azure Active Directory) 사용자가 익명 IP 주소를 사용하여 인터넷에서 Azure AD에 연결할 때 사용자에게 암호를 변경하라는 메시지가 자동으로 표시되는지 확인해야합니다. 어떤 Azure 서비스를 사용해야합니까?**

    - A. Azure AD Connect Health
    - B. Azure AD Privileged Identity Management
    - C. Azure Advanced Threat Protection (ATP)
    - D. Azure AD Identity Protection
    - **정답**: D. Azure AD Identity Protection
    - **설명**: Identity Protection은 ID 기반 위험 감지 및 수정 자동화, 위험 조사, 위험 감지 데이터 내보내기 등의 기능을 제공합니다.

7.  **용어를 올바른 정의와 일치 시키십시오.**

    - ISO, NIST, GDPR, Azure Government
    - (질문에 정의는 제시되지 않음)
    - **정답**: ISO (국제 표준화 기구), NIST (미국 국립 표준 기술 연구소), GDPR (일반 데이터 보호 규정), Azure Government (미국 정부 클라우드)
    - **설명**: 이들은 Azure의 규정 준수 및 특수 지역과 관련된 중요한 용어들입니다.

8.  **회사에서 여러 웹 서버와 여러 데이터베이스 서버를 Azure에 배포 할 계획입니다. 웹 서버에서 데이터베이스 서버로의 연결 유형을 제한하려면 Azure 솔루션을 권장해야합니다. 추천서에 무엇을 포함해야합니까?**

    - A. 네트워크 보안 그룹 (NSG)
    - B. Azure 서비스 버스
    - C. 로컬 네트워크 게이트웨이
    - D. 경로 필터
    - **정답**: A. 네트워크 보안 그룹 (NSG)
    - **설명**: NSG는 VM에 대한 내부 트래픽 필터링에 사용되며, 소스 및 대상 IP 주소, 포트, 프로토콜별로 인바운드/아웃바운드 규칙을 설정하여 연결 유형을 제한할 수 있습니다.

9.  **애플리케이션은 보안 토큰을 검색하기 위해 무엇에 연결해야합니까?**

    - A. Azure Storage 계정
    - B. Azure Active Directory (Azure AD)
    - C. 인증서 저장소
    - D. Azure Key Vault
    - **정답**: B. Azure Active Directory (Azure AD)
    - **설명**: 애플리케이션은 보안 토큰을 검색하기 위해 Azure Active Directory에 연결해야 합니다. Key Vault는 토큰을 저장하는 데 사용될 수 있지만, 검색 대상은 AD입니다.

10. **리소스 그룹은 여러 구독에서 Azure 리소스의 규정 준수를 관리하는 기능을 조직에 제공합니다.**

    - A. 변경이 필요하지 않습니다.
    - B. 관리 그룹
    - C. Azure 정책
    - D. Azure App Service 계획
    - **정답**: C. Azure 정책
    - **설명**: Azure 정책을 사용하여 Azure 내의 리소스 규정 준수를 관리할 수 있으며, 정책은 구독 간에도 작동할 수 있습니다. 리소스 그룹은 규정 준수 관리가 아닌 리소스의 논리적 그룹화에 사용됩니다.

11. **네트워크에 Active Directory 포리스트가 있습니다. 회사는 모든 네트워크 리소스를 Azure로 마이그레이션하고 온-프레미스 데이터 센터를 폐기 할 계획입니다. 계획된 마이그레이션 후 사용자에게 미치는 영향을 최소화하는 솔루션을 권장해야합니다. 무엇을 추천해야합니까?**

    - A. Azure MFA (Multi-Factor Authentication) 구현
    - B. 모든 Active Directory 사용자 계정을 Azure AD (Azure Active Directory)에 동기화
    - C. 모든 사용자에게 암호를 변경하도록 지시
    - D. 각 사용자에 대해 Azure Active Directory (Azure AD)에서 게스트 사용자 계정 만들기
    - **정답**: B. 모든 Active Directory 사용자 계정을 Azure AD (Azure Active Directory)에 동기화
    - **설명**: 온-프레미스 AD 사용자 계정을 Azure AD에 동기화하면 사용자들이 기존 자격 증명으로 클라우드 리소스에 계속 액세스할 수 있어 마이그레이션 후 영향을 최소화할 수 있습니다.

12. **Azure Resource Manager에서 RG1이라는 리소스 그룹을 만듭니다. RG1에서 리소스 삭제를 방지해야합니다. 어떤 설정을 사용해야합니까?**

    - **정답**: Lock
    - **설명**: 리소스 잠금(Resource Locks) 기능을 사용하여 실수로 Azure 리소스가 삭제되거나 수정되는 것을 방지할 수 있습니다. `CanNotDelete` 잠금 수준을 설정하면 리소스 삭제를 방지할 수 있습니다.

13. **인증서를 저장하려면 어떤 Azure 서비스를 사용해야합니까?**

    - A. Azure Security Center
    - B. an Azure Storage account
    - C. Azure Key Vault
    - D. Azure Information Protection
    - **정답**: C. Azure Key Vault
    - **설명**: Azure Key Vault는 인증서 관리, 암호화 키, 비밀(토큰, 암호, API 키) 등을 안전하게 저장하고 제어하는 데 사용됩니다.

14. **RG1이라는 리소스 그룹이 있습니다. RG1에서 가상 네트워크 및 앱 서비스를 만들 계획입니다. RG1에서만 가상 머신 생성을 방지해야합니다. 무엇을 사용해야합니까?**

    - A. 자물쇠
    - B. Azure 역할
    - C. 태그
    - D. Azure 정책
    - **정답**: D. Azure 정책
    - **설명**: Azure 정책을 사용하면 특정 리소스 그룹 내에서 특정 리소스 유형(예: 가상 머신)의 생성을 방지하는 규칙을 적용할 수 있습니다.

15. **Azure Information Protection은 무엇을 암호화 할 수 있나요?**

    - A. 네트워크 트래픽
    - B. 문서 및 이메일 메시지
    - C. Azure Storage 계정
    - D. Azure SQL 데이터베이스
    - **정답**: B. 문서 및 이메일 메시지
    - **설명**: Azure Information Protection (AIP)은 조직에서 레이블을 적용하여 문서와 전자 메일을 분류하고 선택적으로 보호하는 데 도움이 되는 클라우드 기반 솔루션입니다.

16. **회사의 Azure 환경이 규정 요구 사항을 충족하는지 평가하려면 무엇을 사용해야합니까?**

    - A. 지식 센터 웹 사이트
    - B. Azure Portal의 Advisor 블레이드
    - C. 보안 신뢰 포털의 준수 관리자
    - D. Azure Portal의 보안 센터 블레이드
    - **정답**: D. Azure Portal의 보안 센터 블레이드
    - **설명**: Azure Security Center는 Azure 리소스의 보안에 대한 가시성과 제어를 강화하여 위협을 예방, 감지 및 대응하는 데 도움이 됩니다. 통합 보안 모니터링 및 정책 관리를 제공합니다.

17. **Azure Advisor는 Azure Backup으로 보호되는 Azure 가상 머신 목록을 생성 할 수 있습니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: Advisor는 백업되지 않은 VM을 나열하며, 백업된 항목은 나열하지 않습니다.

18. **Azure Advisor에서 제공 한 보안 권장 사항을 구현하면 회사의 보안 점수가 감소합니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: 보안 권장 사항을 구현하면 회사의 보안 점수가 **증가**합니다.

19. **Microsoft 지원을 유지하려면 30 일 이내에 Azure Advisor에서 제공하는 보안 권장 사항을 구현해야합니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: Microsoft의 정책은 제품 또는 서비스의 정상적인 사용에 대한 심각한 저하를 방지하기 위해 고객이 조치를 취해야 하는 경우 최소 30일 전에 알림을 제공하는 것만 존재합니다.

20. **회사는 신용 카드 정보가 포함 된 Microsoft Word 문서에 워터 마크를 자동으로 추가하는 Azure 정책을 구현합니다.**

    - A. 변경할 필요가 없습니다.
    - B. DDoS 보호
    - C. Azure Information Protection
    - D. Azure Active Directory (Azure AD) Identity Protection
    - **정답**: C. Azure 정보 보호
    - **설명**: Azure Information Protection(AIP)은 문서와 이메일을 분류하고 선택적으로 보호하는 데 사용됩니다. "문서"가 핵심 단어입니다.

21. **RG1이라는 리소스 그룹에 VNET1이라는 Azure 가상 네트워크가 있습니다. 가상 네트워크가 RG1에서 허용되는 리소스 유형이 아님을 지정하는 Azure 정책을 할당합니다. VNET1은 자동으로 삭제됩니다.**

    - A. 변경이 필요하지 않습니다.
    - B. 다른 리소스 그룹으로 자동 이동
    - C. 계속 정상적으로 작동합니다.
    - D.는 이제 읽기 전용 개체입니다.
    - **정답**: A. 변경이 필요 없음
    - **설명**: Azure Policy에서 정의된 조건이 충족되면 정의된 효과(예: 삭제)가 발생할 수 있습니다.

22. **Azure Firewall은 Azure에서 인터넷으로 전송 된 모든 네트워크 트래픽을 암호화합니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: Azure 방화벽은 네트워크 트래픽을 암호화하지 않습니다. 소스/대상 IP 주소, 소스/대상 포트 및 프로토콜을 기반으로 트래픽을 차단하거나 허용하는 데 사용됩니다.

23. **NSG (네트워크 보안 그룹)는 Azure에서 인터넷으로 전송되는 모든 네트워크 트래픽을 암호화합니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: 네트워크 보안 그룹은 네트워크 트래픽을 암호화하지 않습니다. 방화벽과 유사하게 트래픽을 차단하거나 허용하는 데 사용됩니다.

24. **Windows Server 2016을 실행하는 Azure 가상 머신은 가상 머신에서 인터넷의 호스트로 전송되는 네트워크 트래픽을 암호화 할 수 있습니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: VM 자체로는 암호화를 수행하지 않습니다. Azure 네트워크에서 들어오고 나가는 트래픽을 암호화하려면 Azure VPN Gateway와 같은 서비스를 사용해야 합니다.

25. **관리자는 사무실이있는 국가의 지역에서만 추가 Azure 리소스를 만들 수 있어야합니다. 정책 요구 사항을 충족하는 데 사용해야하는 Azure 리소스를 만들어야합니다. 무엇을 만들어야합니까?**

    - A. 읽기 전용 잠금
    - B. Azure 정책
    - C. 관리 그룹
    - D. 예약
    - **정답**: B. Azure 정책
    - **설명**: Azure Policy는 리소스의 속성을 적용하고 제어하는 정책을 생성하여 IT 거버넌스 표준을 준수하도록 합니다. 특정 지역으로 리소스 생성을 제한하는 규칙을 만들 수 있습니다.

26. **권한 부여는 사용자의 자격 증명을 확인하는 프로세스입니다.**

    - A. 변경이 필요하지 않습니다.
    - B. 인증
    - C. 연맹
    - D. 발권
    - **정답**: B. 인증
    - **설명**: 사용자의 자격 증명을 확인하는 프로세스는 **인증(Authentication)**이며, 권한 부여(Authorization)는 사용자가 수행할 수 있는 역할을 허용하는 프로세스입니다.

27. **다음 요구 사항을 충족하는 Azure 솔루션을 구성해야합니다. ✑ 웹 사이트를 공격으로부터 보호 ✑ 시도 된 공격에 대한 세부 정보가 포함 된 보고서 생성 솔루션에 무엇을 포함해야합니까?**

    - A. Azure Firewall
    - B. NSG (네트워크 보안 그룹)
    - C. Azure Information Protection
    - D. DDoS protection
    - **정답**: D. DDoS protection
    - **설명**: Azure DDoS Protection은 웹사이트를 공격으로부터 보호하며, 표준 티어는 시도된 공격에 대한 세부 정보가 포함된 보고서를 생성할 수 있습니다.

28. **다음 보안 요구 사항을 충족하기 위해 사용해야하는 Azure 서비스를 식별해야합니다. ✑ 센서를 사용하여 위협 모니터링 ✑ 조건에 따라 Azure MFA (Multi-Factor Authentication) 적용 각 요구 사항에 대해 어떤 Azure 서비스를 식별해야합니까?**

    - 1. 센서를 사용하여 위협 모니터링 : A. Azure 모니터, B. Azure 보안 센터, C. Azure AD (Azure Active Directory) ID 보호, D. Azure ATP (고급 스레드 보호)
    - 2. 조건에 따라 Azure MFA를 적용합니다. A. Azure 모니터, B. Azure 보안 센터, C. Azure AD (Azure Active Directory) ID 보호, D. Azure ATP (고급 스레드 보호)
    - **정답**: 1-D (Azure ATP), 2-C (Azure AD Identity Protection)
    - **설명**:
      - Azure ATP는 센서를 사용하여 지능형 위협을 식별, 탐지 및 조사합니다.
      - 보기를 제공합니다. 모든 서비스의 (Azure) 상태를 모니터링할 수 있습니다.

29. **Azure Service Health에서 관리자는 Azure 서비스가 실패 할 경우 경고 할 규칙을 만들 수 있습니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: A. Yes
    - **설명**: Azure Service Health는 서비스 가용성에 영향을 미칠 수 있는 문제에 대한 알림 및 경고를 설정할 수 있는 기능을 제공합니다.

30. **관리자는 Azure Service Health에서 서비스 오류가 특정 가상 머신에 영향을 미치지 않도록 방지 할 수 있습니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: Service Health는 유지 관리가 계획된 시기를 확인하고 그에 따라 VM을 마이그레이션하는 데 도움이 되지만, 필요한 경우 서비스 오류를 직접 방지할 수는 없습니다.

31. **Azure Key Vault는 Azure Active Directory (Azure AD) 사용자 계정에 대한 비밀을 저장하는 데 사용됩니다.**

    - A. 변경이 필요하지 않습니다.
    - B. Azure Active Directory (Azure AD) 관리 계정
    - C. 개인 식별 정보 (PII)
    - D. 서버 애플리케이션
    - **정답**: A. 변경이 필요 없음
    - **설명**: Azure Key Vault는 AD 계정으로 인증하여 사용될 수 있으며, Key Vault 비밀에 액세스하기 위해 코드에 키/암호를 저장할 필요가 없습니다. 따라서 AD 사용자가 액세스할 수 있는 비밀을 저장하는 데 사용될 수 있습니다.

32. **Azure 리소스에 대한 액세스 권한은 Azure Active Directory (Azure AD) 사용자에게만 제공 될 수 있습니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: Azure AD가 인증/권한을 부여하는 유일한 수단은 아닙니다.

33. **Azure AD (Azure Active Directory), 타사 클라우드 서비스 및 온-프레미스 Active Directory에 저장된 ID를 사용하여 Azure 리소스에 액세스 할 수 있습니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: A. Yes
    - **설명**: 언급된 모든 항목이 Azure 리소스에 대한 인증 및 권한을 제공할 수 있습니다.

34. **Azure에는 Azure 리소스에 대한 보안 액세스를 제공하는 기본 제공 인증 및 권한 부여 서비스가 있습니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: A. Yes
    - **설명**: Azure는 Azure AD와 같은 기본 제공 인증 및 권한 부여 서비스를 통해 보안 액세스를 제공합니다.

35. \*\*인터넷의 장치가 가상 머신에 액세스하는 데 사용할 수 있는 포트를 제어해야합니다. 무엇을 사용해야합365].

36. **Azure 환경에는 여러 Azure 가상 머신이 포함되어 있습니다. HTTP를 통해 인터넷에서 VM1이라는 가상 머신에 액세스할 수 있는지 확인해야 합니다. 두 가지 가능한 해결책은 무엇입니까?**

    - A. DDoS 보호 계획을 수정합니다.
    - B. Azure 방화벽을 수정합니다.
    - C. Azure Traffic Manager 프로필을 수정합니다.
    - D. NSG (네트워크 보안 그룹) 수정
    - **정답**: B, D
    - **설명**: HTTP를 통한 인터넷 액세스를 허용하려면 Azure Firewall 또는 Network Security Group(NSG)을 구성해야 합니다.

37. **여러 Azure 구독의 거버넌스를 관리하는 데 사용할 수 있는 기능은 무엇입니까?**

    - 1. Azure 이니셔티브
    - 2. 관리 그룹
    - 3. 리소스 그룹
    - **정답**: 2. 관리 그룹
    - **설명**: Azure 관리 그룹은 구독 이상의 범위 수준을 제공하여 여러 구독에 걸쳐 거버넌스 조건을 관리할 수 있도록 합니다.

38. **사용자에게 작업을 수행하는 데 필요한 권한만 부여할 수 있는 기능은 무엇입니까?**

    - 1. Azure Policy
    - 2. 준수 관리자
    - 3. 역할 기반 액세스 제어
    - **정답**: 3. 역할 기반 액세스 제어
    - **설명**: 역할 기반 액세스 제어(RBAC)는 Azure 리소스에 대한 세분화된 액세스 관리 제어 기능을 제공하여 최소 권한 원칙을 구현할 수 있도록 합니다.

39. **조직 요구 사항을 구현하는 Azure 리소스의 반복 가능한 집합을 정의할 때 사용할 수 있는 서비스는 무엇입니까?**
    - 1. Azure Blueprint
    - 2. Azure Policy
    - 3. Azure Resource Group
    - **정답**: 1. Azure Blueprint
    - **설명**: Azure Blueprint는 조직의 표준, 패턴 및 요구 사항을 구현하고 준수하는 반복 가능한 Azure 리소스 집합을 정의하는 데 사용됩니다.

---

## 5. Azure 비용 관리 및 서비스 수준 계약 (SLA)

Azure는 비용을 예측, 관리, 최적화하는 다양한 도구와 서비스 가용성을 보장하는 SLA를 제공합니다.

- **가격 계산기 (Pricing Calculator)**: Azure에서 선택 및 구성과 관련된 비용에 대한LA - Service Level Agreement)\*\*:
  - Azure 성능 표준을 정의하는 특정 용어를 문서화한 것이며, Azure 서비스 및 제품에 대한 Microsoft의 약속을 정의합니다.
  - 주로 **가동 시간 및 연결 보장**을 의미하며, 보통 99.9% ~ 99.99% 범주입니다.
  - 서비스가 SLA에 충족하지 못하는 경우, 크레딧으로 매월 보상합니다.
  - **복합 SLA**: 여러 서비스 및 제품을 사용할 경우, 시스템 전체의 SLA는 개별 SLA의 백분율을 곱하여 계산되므로 개별 SLA보다 낮아집니다.
  - **SLA 증가 방법**: 둘 이상의 가용성 영역에 Azure 가상 머신 인스턴스를 두 개 이상 배포하거나 Azure SQL Database 복제본을 만들어 SLA를 높일 수 있으나, 비용 증가 및 아키텍처 복잡성 증가 문제가 발생할 수 있습니다.
- **Azure의 서비스 수명 주기**:
  - **개발 단계**: 요구 사항 수집 및 서비스 빌드 시작.
  - **공개 미리 보기 (Public Preview)**: 일반 사용자가 서비스에 액세스하고 실험하여 피드백을 제공할 수 있는 단계. 모든 Azure 고객이 사용할 수 있습니다. 이 단계의 서비스는 프로덕션 환경에서 사용될 수 있으나, SLA가 적용되지 않습니다.
  - **비공개 미리 보기 (Private Preview)**: 평가 목적으로 특정 Azure 고객만 사용할 수 있습니다.
  - **정식 출시 (General Availability - GA)**: 유효성 검사 및 테스트를 마친 후 모든 고객에게 바로 프로덕션이 가능한 서비스로 릴리스됩니다.
- **Modern Lifecycle Policy**: Microsoft는 후속 제품 또는 서비스가 제공되지 않는 경우, 지원을 종료하기 전에 최소 12개월 전에 알림을 제공합니다.
- **Azure 무료 계정 (Azure Free Account)**:
  - 일정 기간 ($200 크레딧, 30일) 동안 무료 평가판 구독을 제공합니다.
  - 무료 계정은 모든 Azure 제품에 대한 액세스를 제공하며, Azure 서비스의 하위 집합에만 노출되지 않습니다.
  - 계정이 만료되면 구독이 비활성화되며, 계속 사용하려면 업그레이드해야 합니다. 만료 후 데이터에 액세스할 수 없습니다.
  - 지출 한도가 있으며, 이는 크레딧 금액과 동일합니다.
  - 데이터 업로드 양에 제한이 있습니다 (예: 5GB Blob/파일 스토리지).
  - 웹 앱 개수에도 제한이 있습니다 (예: 10개).
  - 동일한 Microsoft 계정으로 하나의 무료 계정만 만들 수 있습니다.
- **Azure 지원 플랜 (Azure Support Plans)**:
  - **Basic**: 가장 낮은 비용 옵션 (무료). 전화/이메일 지원 엔지니어 액세스를 제공하지 않습니다.
  - **Developer**: 이메일을 통한 엔지니어 지원을 제공합니다.
  - **Standard**: 전화 및 이메일을 통한 24x7 기술 지원을 제공하는 가장 저렴한 유료 지원 플랜 중 하나입니다.
  - **Professional Direct/Premier**: 더 높은 (한국어)\*\*

1.  **회사에서 Azure를 구매할 계획입니다. 회사의 지원 정책에 따르면 Azure 환경은 전화 또는 이메일로 지원 엔지니어에 액세스 할 수있는 옵션을 제공해야합니다. 솔루션 : 기본 지원 계획을 권장합니다. 이것이 목표를 충족합니까?**

    - A. 예
    - B. 아니요
    - **정답**: B. 아니요
    - **설명**: Basic 지원 플랜은 전화 또는 이메일로 지원 엔지니어에 액세스하는 옵션을 제공하지 않습니다. 최소 Standard 플랜이어야 합니다.

2.  **회사에서 Azure를 구매할 계획입니다. 회사의 지원 정책에 따르면 Azure 환경은 전화 또는 이메일로 지원 엔지니어에 액세스 할 수있는 옵션을 제공해야합니다. 솔루션 : 표준 지원 계획을 권장합니다. 이것이 목표를 충족합니까?**

    - A. 예
    - B. 아니요
      ?\*\*
    - A. 예
    - B. 아니요
    - **정답**: A. 예
    - **설명**: Premier 지원 계획은 Standard 및 Professional Direct와 마찬가지로 이메일과 전화를 통해 기술 지원을 제공합니다.

3.  **귀사는 Microsoft에 Azure 환경의 아키텍처 검토를 요청할 계획입니다. 회사는 현재 기본 지원 계획을 가지고 있습니다. 회사를위한 새로운 지원 계획을 추천해야합니다. 솔루션은 비용을 최소화해야합니다. 어떤 지원 계획을 추천해야합니까?**

    - A. Premier
    - B. Developer
    - C. Professional Direct
    - D. Standard
    - **정답**: A. 프리미어
    - **설명**: 아키텍처 지원은 Premier 플랜에서 제공됩니다. 비용을 최소화해야 하지만, Basic, Developer, Standard 플랜은 아키텍처 지침이 제한적이거나 없습니다.

4.  **대부분의 Azure 서비스는 공개 미리보기로 도입되기 전에 비공개 미리보기로 도입 된 다음 일반 공급으로 도입됩니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: A. Yes
    - **설명**: Azure 서비스는 일반적으로 비공개 미리보기 -> 공개 미리보기 -> 일반 공급 순서로 도입됩니다.

5.  **공개 미리보기의 Azure 서비스는 Azure CLI를 통해서만 관리 할 수 있습니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: 공개 미리보기 서비스는 포털에서도 제공됩니다.

6.  **비공개 미리보기의 Azure 서비스 비용은 서비스가 일반 공급 될 때 감소합니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    -       *   **설명**: Cost Management는 아직 모든 고객이 일반적으로 사용할 수 있는 것은 아니며, 주로 EA 유형의 구독에서 사용됩니다.

7.  **Azure 평가판 계정이 지난주에 만료되었습니다. 이제 추가 Azure Active Directory (Azure AD) 사용자 계정을 만들 수 없습니다.**

    - A. 변경이 필요하지 않습니다.
    - B. start an existing Azure virtual machine
    - C. access your data stored in Azure
    - D. access the Azure portal
    - **정답**: C. Azure에 저장된 데이터에 액세스
    - **설명**: Microsoft에 따르면 무료 계정이 만료되면 계정이 비활성화되므로, Azure에 저장된 데이터에 액세스할 수 없습니다.

8.  **회사는 10 개의 부서가 있습니다. 회사는 Azure 환경을 구현할 계획입니다. 각 부서가 사용하는 Azure 서비스에 대해 서로 다른 결제 옵션을 사용할 수 있는지 확인해야합니다. 부서별로 무엇을 만들어야합니까?**

    - A. 예약
    - B. 구독
    - C. 리소스 그룹
    - D. 컨테이너 인스턴스
    - **정답**: B. 구독
    - **설명**: 구독은 청구 목적으로 사용되며, 각 부서가 다른 결제 옵션을 사용하려면 별도의 구독을 생성하는 것이 정확합니다.

9.  **Azure 체험 계정에는 지출 한도가 있습니다.**

    - A. Azure 체험 계정에는 5GB Blob 저장소 제한과 5GB 파일 저장소 제한이 있습니다.

10. **Azure 체험 계정에는 무제한의 웹앱이 포함될 수 있습니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: Azure 체험 계정에는 웹, 모바일 또는 API 앱이 10개로 제한됩니다.

11. **비공개 미리보기의 Azure 서비스가 모든 Azure 고객에게 릴리스 됨.**

    - A. 예
    - B. 아니요
    - **정답**: B. 아니요
    - **설명**: 비공개 미리보기 단계에서는 소수의 고객만 새로운 개념 및 기능에 대한 초기 액세스에 참여할 수 있습니다.

12. **공개 미리보기의 Azure 서비스가 모든 Azure 고객에게 릴리스 됨.**

    - A. 예
    - 된 후, 라이선스가 있는 모든 고객이 사용할 수 있도록 기능이 개방됩니다.

13. **단일 Microsoft 계정을 사용하여 여러 Azure 구독을 관리 할 수 있습니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: A. Yes
    - **설명**: 하나의 계정으로 하나 또는 여러 개의 구독을 가질 수 있습니다.

14. **지원 요청을 만들어 두 개의 Azure sunscriptions를 단일 구독으로 병합 할 수 있습니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: 구독은 병합할 수 없는 별도의 엔티티입니다. 구독 소유권 양도는 가능하나 병합은 불가합니다.

15. **회사는 여러 구독에 리소스를 저장할 수 있습니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: A. Yes [235**설명**: Azure Active Directory Basic 및 Premium 서비스는 최소 99.9% 가용성을 보장합니다.

16. **회사는 여러 지역에 Azure 리소스를 추가하여 SLA (서비스 수준 계약) 보장 된 가동 시간을 늘릴 수 있습니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: A. Yes
    - **설명**: 다중 Azure 지역 배포는 내결함성과 재해 복구를 제공하여, 전체 지역이 실패하더라도 다른 지역의 리소스/서비스를 통해 서비스 가용성을 유지하여 SLA를 증가시킬 수 있습니다.

17. **기업은 여러 구독을 구매하여 서비스 수준 계약 (SLA) 보장 가동 시간을 늘릴 수 있습니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: SLA는 구독이 아닌 서비스에 대한 것입니다.

18. \*\*Azure 체험 계정은80]

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: 신규 고객당 12개월 무료 액세스 및 200달러 크레딧이 있는 하나의 계정으로 제한됩니다.

19. **Azure Active Directory Premium에서는 99.9 % 이상의 가용성이 보장됩니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: A. Yes
    - **설명**: Azure Active Directory Basic 및 Premium 서비스는 최소 99.9% 가용성을 보장합니다.

20. **Azure Active Directory Basic에 대한 SLA (서비스 수준 계약)는 Azure Active Directory 무료에 대한 SLA와 동일합니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: Azure Active Directory의 무료 계층에는 SLA가 제공되지 않습니다.

21. **서비스 중단으로 인해 리소스를 장기간 사용할 수 없게 됩니다. Microsoft는 자동으로 귀하의 은행 계좌를 환불해드립니다.**

    - A. 변경이 필요하지 않습니다.
    - B. 리소스를 다른 구독으로 자동 마이그레이션
    - C. 자동으로 계정에 입금
    - D. Azure 크레딧으로 교환할 수 있는 쿠폰 코드를 보냅니다.
    - **정답**: C. 자동으로 계정에 입금
    - **설명**: Microsoft 정책에 따르면, 서비스 수준을 달성하지 못할 경우 월간 서비스 요금의 일부에 대한 크레딧을 받을 수 있습니다.

22. **공개 미리보기의 Azure 서비스는 프로덕션 환경에서 사용할 수 있습니다.**

    - A. 예
    - B. 아니요
    - **정답**: A. 예
    - **설명**: 공개 미리보기 서비스는 프로덕션 환경에서 사용할 수 있지만, 장애가 B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: 표준 지원은 체험 계정에 포함되지 않습니다. 체험 계정은 무료이며, 표준 지원은 유료 플랜입니다.

23. **Premire 지원 플랜은 EA (Enterprise Agreement)가있는 회사에서만 구매할 수 있습니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: A. Yes
    - **설명**: EA(기업 계약) 고객은 리셀러를 통해 Azure Standard, ProDirect 및 Premier 기술 지원을 구입할 수 있습니다.

24. **MSDN 포럼의 지원은 종량제 구독을 제공하는 회사에만 제공됩니다.**

    - A. Yes
    - B. No
    - **정답**: B. No
    - **설명**: MSDN 포럼은 모든 사용자가 액세스할 수 있습니다.

25. **사용하지 않는 공합니다. 이것이 목표를 충족합니까?**

    - A. 예
    - B. 아니요
    - **정답**: B. 아니요
    - **설명**: MAU(Monthly Active Users)의 후속 인증 또는 해당 월 내에 비활성 사용자를 저장하는 데는 고객에게 요금이 부과되지 않습니다.

26. **월간 가동률을 어떻게 계산해야 합니까?**

    - **정답**: (Maximum Available Minutes - Downtime in Minutes) / Maximum Available Minutes x 100
    - **설명**: 월간 가동률 백분율은 주어진 청구 월의 최대 가용 시간에서 다운타임을 뺀 값을 최대 가용 시간으로 나눈 후 100을 곱하여 계산됩니다.

27. **가장 낮은 비용으로 모범 사례 정보, 건강 상태 및 알림, 청구 정보에 대한 연중무휴 액세스를 제공하는 지원 계획 솔루션은 표준 지원 계획입니다.** [상 머신을 둘 이상의 리소스 그룹에 배포합니다. 이것이 목표를 충족합니까?\*\*

    - A. 예
    - B. 아니요
    - **정답**: B. 아니요
    - **설명**: 더 많은 리소스 그룹을 추가하는 것은 데이터 센터 오류를 방지하는 것과는 관련이 없습니다. 데이터 센터 오류 방지는 가용성 영역 또는 지역 쌍과 관련이 있습니다.

28. **어떤 Azure 지원 플랜에서 새 지원 요청을 열 수 있나요?**

    - A. Premier 및 Professional Direct 전용
    - B. Premier, Professional Direct, and Standard only
    - C. Premier, Professional Direct, Standard, and Developer only
    - D. Premier, Professional Direct, Standard, Developer, and Basic
    - **정답**: C. Premier, Professional Direct, Standard, and Developer only
    - **설명**: Microsoft 지원 계획 문서에 따르면 기본 계획을 제외한 다른\* **설명**: Azure 지원 요청은 Azure Portal에서 직접 만들고 관리할 수 있습니다.

29. **사용하지 않는 그룹을 제거합니다. 이것이 목표를 충족합니까?**
    - A. 예
    - B. 아니요
    - **정답**: B. 아니요
    - **설명**: 사용하지 않는 그룹의 제거는 Azure 비용에 영향을 미치지 않습니다.

---

### CapEx vs OpEx 비교

| 구분      | 자본 지출 (CapEx)  | 운영 지출 (OpEx)    |
| --------- | ------------------ | ------------------- |
| 비용 방식 | 선불로 인프라 구매 | 사용량에 따라 지불  |
| 세금 처리 | 감가상각           | 즉시 비용 처리 가능 |
| 유연성    | 낮음               | 높음                |
| 예시      | 데이터센터 구축    | Azure VM 사용       |
